[#Mon#Monitor] 電腦螢幕集中討論#10 完全唔夠時間

為左方便更新螢幕消息/資訊，所以整左一個google site出黎

有興趣可以睇下，如果有任何地方寫錯左，麻煩大家提點下小弟，唔該哂。

另外，新增左匿名螢幕報價單，目的係為左俾大家知道門市最新價錢。若果大家行過腦場個陣記得個價錢，不妨記得佢然後寫上去。

有問題歡迎發問(雖然唔係經常online，但我會盡量覆)。

避免日經/週經既出現，麻煩大家係發問前睇一睇個網站先

依排忙到冇乜點上LIHKG，上一個post d 問題都未得閒答，唔好意思

同price hk有冇分别？

CFG70真係咁唔掂
有邊隻TN 24" 144啲色ok架
我見我fd隻XL2411 d色好似好唔準咁

Cf591 想問下暗位成舊黑色咁，睇唔到details ， 點較？
同埋佢setting 有 清晰度同埋反應時間。較到最高會有咩問題？點解本身唔係最高

預算1500
24吋
睇戲用
邊隻好
用緊濕尻gtx760(未來會升級)

Budget 1500內
想搵隻moon做Notebook Y510p ge 雙mon
再會駁埋Ps4(slim版)所以最好有雙HDMI
平常睇片多
呢個budget有咩moon可以諗

想買個平既24吋用黎玩switch 應該邊部?

va moon應該唔會一舊黑色嫁wor 係咪set錯野？
反應時間我睇過d review話faster最好

但其實點解反應時間，清晰度可以比人調，個mon 唔係本身set死最清最快？

U2718Q

岩岩到手既DELL U2518D Menu選項個Smart HDR灰既
用緊跟機既MDP-DP線 MDP插MON
客服條友都話再搵搵資料 有冇人知咩事

客服打番黎
結論-買條HDMI2.0插MON
你老未點解跟機唔比條2.0黎
-完-

好似要用hdmi

想買個moon 執相用
大家有冇推介

Eizo cs系列

睇晒外國網同埋reddit測試
用Vega 56或64 + Crimson 17.8.1 driver = 基本解決CF791 freesync flickering問題
我嚟喇

唔識睇 姐係點

有朋友推介Dell...
兩者點比較

留名

想請問viewsonic xg2401係咪要dp port 先出到144?
點樣可以check個mon係咪出到144

個moon點解個角會咁？

諗住買個有喇叭既mon玩ps4 pro
揀左樓主個網推薦既s2418h
己經快手買埋個hdmi switch 諗住駁pro + pc

買完先發覺個switch係hdmi1.4b
上網睇好似話最好用2.0部pro先效能最好

咁係咪要買返個2.0既hdmi switch
但係個mon又係假4k 假hdr
其實照用有冇影響 ？
會唔會影響畫質 fps 果d之類

個mon實際上係1080p
始終唔明真假4K HDR 既分別

當然有, price都唔update既...

但CFG70好多人開心使用中喎

係個網寫個D, 色準都比較好, 但唯一注意既係 Viewsonic XG2401 default 偏暖色

睇第二個POST話S2417DG $3386有交易?
咁咪好抵玩, 原先諗住買CFG70

CF591 暗位成舊黑色??????????????
聞所未聞喎
你試下開game mode較光D啦

清晰度你可以較, 你咪自己較下囉
反應時間, 我勸你冇必要唔好郁佢, overdrive 有紫影就唔係幾好

Samsung C24F390

LG 24mp88hv

..........................................
咁有人唔鍾意太sharp架嘛,
個MON 反應太快亦都會有紫影...

咩問題黎。。。

有Eizo 仲要DELL黎做乜

你入GPU control center 就知係咪行緊144

因為隻MON 壞左有問題

都算抵玩呀, 不過只係美中不足, 係TN黎

之前坦克巴同我討論過依個問題.. 結論係我地都冇辦法搞清佢點出4K, 只係知道左用subsampling

冇問題.. 唔影響, BTW HDMI 2.0先出到4K.. 1.4b, bye

想問下Acer Predator Z1 27吋 買唔買得過?
會玩PS4 PRO SWITCH 同埋PC 遊戲

PC用緊GTX970 遲D會升級

為左會玩ps4 pro 唔想用2k show 1080p
買Dell S2718H唔買U2717D/U2715H會否做左on9仔

你唔overdrive既話, Z271唔錯架..

不過抵唔抵就見人見智啦

Er... 其實我覺得, 就算用1080p upscale上2K , 係冇咁sharp之外, 又唔係話會模既... 其實唔洗咁著重係咪用2K 玩1080p

你覺得用2K 既重要性大D就買2K
sharpness 重要D 咪買1080p

其實巴打你個網推介的Samsung CF591我都幾鐘意
就咁睇官網性能好似仲好過哂上面果堆dell
不過我唔插ps4果時要插notebook畫圖同整cg
用曲mon應該會玩死自己

魚post留名

24' 144hz 好似得samsung VA? 其他都TN

想請問用sony電視做moon有無咩壞處?...
因為我想駁埋ps4..

連pubg比賽都用(cfg73)就知伏極都限

依家用1080玩FPS game有120fps
但個mon得60Hz
有無人明

29UC88點睇
budget 4000之內又想21:9 curve mon係唔係無可能

買左隻LG 27UD68-W
左右上角漏光
Lg師傅上後睇完
比我既答覆係 付合出廠標示

benq ew2755同價位尺寸仲有咩選擇驚去到ssp冇貨

睇左頭post
想請問係咪即係用1440p mon睇YouTube片會濛？（大部分係1080p）

係, 咁唔好用曲MON

係

電視反應速度較慢, 不過拎黎玩PS4 冇問題呀

有冇睇過實物? 其實隻MON幾矮下

點解唔買個日, 即場CHECK完換?

Samsung CF591

唔會濛, 會冇咁sharp

鮫魚巴又係我
如果四千蚊內
有無咩27吋4k既月球揀
爬文見到巴打問過online sales
隻s2718q 好似做到三千七
除咗依隻之外LG 27ud69 可以嗎
麻煩晒

如果唔要曲mon呢

份人太毒打左去唔敢講價

巴打，想問下點解你會推cf591
27" 1080p 唔會有"顆粒感"？

就咁睇呢個Post

好似唔係太多人買21:9 gaming mon

好多巴打 都係買24", 27"個D 16:9 mon打下lol

上個POST D人話 U2718Q 中哂伏

我勸你地都係暫時唔好買住

LG 27ud69 可以呀 (其實我寫左係推薦LIST度)

直面VA? 咁冇啦

BenQ EW2755一定有貨, 前幾日先見到

我

睇你離個MON幾遠, 60cm 以外根本抵唔到, 唔信你去腦場試試, 要哄埋去先睇到顆粒感

1ms / 60Hz / TN , 狗也不屌
你係都買隻VA / IPS

講得最靚, 姐係價錢唔係考慮既重點
Eizo EV2451 / Samsung C27F591

你部 m340clz 千幾蚊搞掂, 真係唔知講乜好
利申: 很葡萄

Cheap 21:9 Free sync, quite good

BYW, 我都唔知點算
依家用個SONY垃圾24" 電視機 扮Mon
唔知買唔買新Mon好

Acer X34 - 無HDR 無quantum dot, 唔會future proof
Acer X35 - 下年年頭先有，但VA panel，唔係IPS
要Future proof + IPS就唔知等到幾時

我又係咁

時來運到

好似未聽到有flagship 21:9 ips
最盡都係27吋果2部
唔心急既就等pg35vq x35 review
之前ag352ucg又係好多人J 又平又有gysnc 點知出到黎total lag勁高

矮我接受得到嘅 襯番我身高

所以你照用吧啦

27吋4K駁MacBook pro同ps4求推介

睇到你個page推薦27ud69
可唔可以講下好喺邊

dell U2718Q
有埋hdr好似正d
見人同sale講價講到3886
可惜我冇膽講價

online chat 都無膽

可唔可以compare下27ud69同u2718q
聽日出去買 睇下可以講到幾多

咁大個仔真係未試過講價
上fb去交易group見到價自出的post全部skip

我其實都係入嚟搵鮫魚巴求助的
只係我睇緊dell果堆HDR mon順便同大家分享下

依排U2718Q 出事就唔洗諗啦,

go for 27ud69, 記住check清楚mon先好買

問多個弱智問題 個mon可唔可以插外置speaker

心大心細諗緊21:9定16:9
諗住買個34/27 黎打PS4 pro
同普通pc game + lol之類(好少玩fps)
21:9又無4k 16:9又好似無咁爽
邊隻款好d? 會有邊隻moon推介？筆直4~4.5k樓下
唔識hz同ms有咩分別 最緊要流暢唔多殘影就得

Thanks bro.

唔影響即係要出真4K真HDR先要用到hdmi2.0既switcher?
所以如果我照用呢個1.4b既switch駁ps4 pro同s2418h
都可以出到假4K HDR同玩到60fps ?

唔怪之得可以講價到3886

有個唔駛講價都放3600

買果時冇 用左幾個月先問開始出現

仲勁過漏 M
咁都冇得換 panel？
我喺淘寶買嘅 27UD88，用咗 1 年 4 個月，好彩暫時冇事

淘寶個保養係點

而家用緊電視mon 支援到1440*900
舊電腦用dvi-i to vga 可以用1440*900
但最近換左新電腦 用hdmi to hdmi 就無訊號
入安全模式Set返電腦做1024*768 先有返畫面
想問下點解會咁

Mon: Lg 19ls4r
Cpu: amd r5 1600
Display: asus strix gtx1060 6gb

希望有心人救命

訂左u2718q

有無巴打知大概幾時送到?

Acer Predator Z271
Acer Predator Z271T
想問個分別係咪 Z271T多左個眼球追蹤功能 其他野都一樣?
如果同Acer XB271HU比較 一隻IPS一隻VA既分別
買邊隻好

有冇巴打買左CHG70
有冇咩問題

1080P VA既Z271($6478)仲貴過2K IPS既XB271HU($5930)
from 訊X科技公司

因為va本身就係垃圾
暗位一舊野, va對比度高黑位清, 但係黑位轉色最差, 睇戲冇問題, 打機就...
另外買得va最好盡量保持最大refresh rate, 否則會overshoot得好緊要, 亦即係冇左freesync/gsync最強既低fps優勢

There were some weaknesses, particularly during dark transitions, whereby some more pronounced trailing could be seen. This was not as widespread as we’ve seen on some VA models, where frequent smearing would mar the experience and really limit the appeal regardless of refresh rate. There were still those niggling ‘sluggish’ transitions though, which some users really dislike – and these crop up more commonly on some titles than others. The monitor also provided support for AMD FreeSync, which worked as we would hope to combat tearing and stuttering from traditional refresh rate and frame rate mismatches. As frame rate dropped, though, some quite strong overshoot was introduced using the ‘Overdrive’ setting that worked best at higher refresh rates. This weakness is by no means unique to this monitor, but is certainly an area that G-SYNC models tend to fair better in.

咁打機要靚畫面 VA唔掂 IPS又無黑位details 點算

用緊c24fg73打機冇問題喎

想問下用緊samsung既人覺唔覺得d色好假/錯哂?
見有鬼佬屌哂鬼

What really annoys me is the way samsung is currently advertising/marketing their new monitors. They use the term QLED for their VA panels with quantum dot backlight, so that people that are not really savy/knowledgeable about monitors confuse it with OLED and think that it is just/almost as good.

They also advertise with a 1ms response time (and in very tiny letters they clarify that this number only applys to the mprt) so people think this is a very fast monitor, when in fact the opposite is the case, it uses a VA panel which has the slowest pixel response times of all current LCD types currently.

They advertise quantum dot for the brilliant colours, but what they don't explain is that this doesn't mean much becauser all the source content you watch on PC(pictures, films, games etc.) are in sRGB, that means unless you calibrate your screen, use a proper colormanagement with ICC profiles or a SRGB emulation mode, all colors displayed will be incorrect, and some may argue that this is not a big deal because they are no professional artists, certain oversaturations for example when human skin is displayed it will always have a sort of red tint and the impression will be completly different from the correct skin color , if you don't calibrate it/ use colormanagement .
So having a wide gammut monitor like this that doesn't use any standards also comes with its own disadvatages.

The HDR and local dimming feature they advertise for their new models also seem rather useless , at least so far.

And they get away with it, thats the funny thing. I read at different forums, people are head over heels, because this screen has 1ms ! HDR, local dimming ! and the brilliant color of QLED !! how much better can it get ?

Damn Samsung

個價假架
呢兩日落去問過Z271 $3999 XB271HU $5100

我之前都心大心細Z271定XB271HU
但係睇外國review Z271評價唔係幾好 色準有問題
同埋實際上價錢差$1000左右
我會揀XB271HU

我見jumbo報XB271HU HK$ 5990
centralfield報Z271就HK $6498
但XB271HU就2K解像度 對部機SPEC要求就高D
我都係用緊I7-6700同GTX 1070 都驚唔係咁夠做
所以偏向想買1080P既Z271

同你一樣我用R5 1600同GTX1070
70%上網睇片睇字 30%打機(LOL PUBG)
唔多玩大作 亦都唔追求ultra畫質 所以決定1440p
SE報Z271 $4000 XB271HU $4800(無貨)
XB271HU COMDEX之前有巴打報過$5100

你係咪問有冇3.5mm, 有

PS4 pro 唔support 21:9
你唔介意玩個陣有兩條黑邊可以買21:9既

但介意就買返16:9
如果用緊N卡就, Dell S2716DG, 冇記錯賣緊3千尾

唔係,
要出假4K同假HDR 要用HDMI 2.0

同巴打習慣差唔多 甚至再少D打機 最多都係玩下ONLINE GAME咁 照計需求應該唔會好似單機大作咁高 咁巴打覺得部機既SPEC頂唔頂得順個MON?
上邊巴打話1440P MON睇1080P片會無咁SHARP 你覺得算唔算嚴重?
如果由1080P升級去1440P既感覺會唔會好大?
同埋未用過曲MON既我都有少少吸引力 不過睇見有評話雞肋左D
唔該晒巴打

應該唔關事, 只係咁啱姐

你下次試下, 開著部電腦先將HDMI 插入去張1060度, 再開電視轉做HDMI mode

yes, 個T 字代表 Tobii eye-tracking

XB271HU >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>> Z271

暗位點會一舊野
VA BWB transition 慢係種tech既限制, 正如IPS 都一定會有IPS GLOW

BTW, 你應該睇漏左D野, 依種samsung SVA panel要係Overdrive既情況下先會開始有overshoot問題, 唔代表降低個refresh rate = 有overshoot問題

我覺得巴打你要持平D睇三種 panel

我估係個鬼佬ON 9 姐
第一三段講既野係Nonsense 黎, 睇黎佢冇研究過咩係Quantum dot
Quantum dot 只似用左nanocrystal 既技術去製造超微型LED, 用小量能源(power)去轉化成光學能量(photon energy), 而當中既photon loss又係極小, 所以顯示出黎三原色會比傳統WLED 更加豐富

係咪用Quantum dot都唔會轉左個color profile... 相反, Quantum dot 可以cover哂sRGB 成個spectrum, 所以鬼佬講既野只係佢知一半唔知一半姐...

不過VA panel的確係BWB responsiveness 最弱既一種panel, 但邊種panel冇缺陷

暗位一舊野唔係我講, review入面都有條片, 可能前面條友想講黑位一郁blur哂又有影咪似一舊野
overshoot=inverse ghosting, 唔開係冇os, 呢種gaming mon唔開od真係得啖笑

唔係持唔持平既問題, 話va打機正=ips冇glow/黑位夠黑一樣
而va正正係走緊呢個方向, 等如dell話自己唔漏光一樣

at 144hz.....With this set to ‘Off’ the trailing is largely comparable to 60Hz – significant trailing, particularly for the dark background.

At 60Hz you can see that the object itself looks relatively soft, broad and quite ‘fuzzy’ in its appearance. This indicates a relatively high level of perceived blur caused by eye (camera) movement. There are various degrees of trailing behind the object, too, which comes down to pixel responsiveness. As this is a VA panel, there is quite a bit of variation between the speed of pixel responses depending on the grey level (i.e. shade depth) that the monitor is transitioning to and from. With ‘Overdrive = Off’ you can see a significant amount of trailing behind the object for the dark background, a little less but still a lot for the medium background and significantly less (but still some) for the light background.

另一個實際用家:
Don't forget to check for lines/objects extending across the whole screen when they are only on a part of it, they kind of throw a shadow horizontally, easy to test and both C32HG70 and AG322QCX can suffer from it. C27 is probably no different. It's very annoying in some applications or when using split screen with documents etc. There is a test image in my review.

24寸
144hz
1ms
build-in speaker
dp + hdmi
around $2000

巴打有冇好推薦？

2隻mon爭咁遠

Macbook pro 出u2718q,
用咩outport 最好?
我見有TypeC 出DP
定用mini displayport ?

要顯示既成色同畫質靚, 除左panel外, 間公司點用D data 都好考究, 唔好著眼於一隻mon 度, 因為隻隻MON 出黎既performance都唔同
以下係同一個 review 網站, C24FG70 既review, 睇下仲有冇咁既問題:

下面overclock個用家其實都係講緊佢自己隻 AG322QCX , 係就係同一種panel, 但data既用法都唔同,

所以, 依個就係點解我會叫人冇乜必要唔好買AOC...

Viewsonic XG2401
AOC G2460PQU

你依個情況比較麻煩
因為佢有個假HDR 要HDMI先用到

建議買個USB Type C to HDMI 2.0

如果唔用個HDR 就用 mini dp to mini dp 算

我未買 呢兩日去買
我都驚睇youtube啲片會有問題

呢d似係samsung bin pannel, 點會入哂aoc數, 呢d仲要係panel入面pixel電壓既問題
問題一樣有, 只係少左/冇咁誇張
faster mode先係"clarity of the main object is excellent", 呢d fps game黎講係基本
standard mode係"no noticeable conventional trailing"

始終係va, va打機喺ghosting同overshoot之間可以選擇既空間唔大, 你見samsung都只係set多幾個mode出黎俾人揀, 你可以話aoc懶得tune, 但呢個係va本身既問題, va要攻gaming呢範, 搵到方法增加pixel電壓又唔overshoot再講, 否則都係得啖笑

At 144Hz, with the ‘Standard’ setting, the overshoot is perhaps marginally reduced again. The clarity is actually quite similar to the reference display for these transitions. With the ‘Faster’ and ‘Fastest’ setting the strobe backlight mode is activated. The clarity of the main object is excellent, but there is again a little overshoot that is reduced slightly compared to lower refresh rates. The ‘Faster’ and ‘Fastest’ modes are fairly similar, although the overshoot is more noticeable with a more obvious woven texture with the ‘Fastest’ setting. With the ‘Faster’ setting you can see a slight trail in front of the object, which indicates that the pixel responses weren’t quite able to keep up with the requirements for ‘clean’ 144Hz strobing. This is quite faint and also visible to some extent at 120Hz.

1440p 最少1080

咁高要求架
玩下普通d online game或者特效唔開咁高得唔得

24吋4K睇死你

咁60fps呢
係咪1.4b都玩到1080p 60fps
不過如果要玩假4K假HDR就要2.0
咁係咪要2.0b既switch 定係2.0或以上就得

建議27ud69

當然得... 唔會唔夠做啦, 睇你係咪全部開哂Ultra姐...

係,

60fps 你部PS4 pro都應該係鎖死60fps, 所以唔係問題

點解我個23MP68VQ-P開唔到Freesync？

照計佢同380x應該有Freesync功能。

SE即係邊間

咁我放心去馬
thx bro

見你有講30%玩pubg 比個建議你 xb271hu 1080ti 用proconfig優化既中效果大約12x至13x fps

有冇ching可以推介1k筆直23吋mon
見腦場philips既1k mon望落最順眼 其實買唔買得過

魚巴 咁請問如果for 1070用家 你係咪都會推介XB271HU?

睇啱234E5QHAB
同237E7QDSB
係咪只係有喇叭同冇喇叭既分別

求推介21吋FullHD budget 1k左右
用緊gtx1060
玩下Lol overwatch

想買隻雞蛋，筆值1蚊 求推介

因為係個mon度開，而唔係cc開

philips保養變差左
但之前有推薦過

LG 23mp68vq

冇錯，只要將遊戲video setting 較返中效果就冇問題

LG 22mp68vq

純粹係保養變差?點差法
philips 234E5QHAB同237E7QDSB除左保養都仲係值得買?
搵日落鋪頭睇埋lg

想換個22-24吋mon
有時會插部switch 黎打機
budget under $1500

我見之前有巴打介紹過LG 22mp68vq
24 吋就LG 24mp88hv
我見兩者差$500
請問果$500 值嗎？
LG 24mp88hv真係好LG 22mp68vq好多嗎？
thanks

Samsung C24FG70 買我過?

菲記保養外判

Thanks 巴打
係咪姐係買條typec 出hdmi 線?
定原裝果隻 adaptor ?

ching u2718q睇綠色有bug喎

U27UD88又點睇 除咗比U27UD69多個USB-C port

利申Macbook pro 2015用displayport出
Ps4用hdmi出
邊部適合d?

好似用dp先有綠色問題

其實始終都係想買部有HDR

屌左啦
去旺角睇 實物 好似無事
btw 我個問題點好

推

上門換隻壞mon俾你，師傅惡死，cs冇人理etc
唔理保養，隻mon都算造工唔錯

純粹係大d，條邊薄d

yes

避嫌唔答(下次我會寫返係第一頁)

原裝有跟adapter?

88多一個可調控腳架

？？？？？？？

邊個port 出同你揀mon有咩關係

買果隻 adapter,
有typec 出 usb hdmi 同typec port 果個

可以呀，記住係出hdmi 2.0

原來有post
想買個mon用黎打ps4 pro
遲啲會拔埋電腦，有無推介?
想要25到27吋左右，筆直4000蚊，最好係4K

Apple官方嗰隻video adaptor係伏黎，HDMI得1.x，4k無60Hz更無HDR
要搵隻第三方有HDMI2.0或者DP1.4 alt mode既USB-C轉插/hub

MBP2015仲未有type-C同埋個HDMI未係2.0，買27UD88係捉蟲

如果去腦買mon, check到發現有陰陽屏, 通常有無得好似發現死點咁有得換?

同埋係唔係得高階mon 先有背光均勻度修正?

想買個mon 用黎打ps4(普通版) 同駁notebook 玩lol, 筆直2000，請問有咩推介?

睇咗巴打個網見推薦lg 29um59 又大又ips好似幾好咁

LG 27ud69

我發覺自己撈亂哂D Post
坦克巴講得啱, 係我冇睇到apple thunderbolt 3 to hdmi 既spec
隻adapter 的確係得1.4, 只可以行到30Hz

我就係將佢同深簫一縮撈亂左, sorry
MacBook pro 唔係最新款出唔到4K 60HZ
所以, 一係2K 一係1080P啦

你問埋佢包唔包陰陽MON先買

背光均勻度修正 <<<< ????????????

Luminance uniformity 每部機都唔同, 你想問咩? 部機自帶調校mode?

其實好多人中伏，因為隻野係出12" retina MacBook時同時出，而因為部機個type-C只有USB 3.1 gen 1所以Apple出個轉插4k30Hz止步
不過到出左MB62016，甚至2017同iMac幾部有晒TB3既Mac之後Apple都無update個轉插或者出過個新
更on9係Apple嗰個TB3>TB2轉插明明TB2嗰面係用miniDisplayPort，不過唔可以當係USB-C>DP插，佢只support Thunderbolt，要中間有一個TB device既controller先可以隔一重出DP signal
重點係，如果你去買一個USB-C轉mDP插，兩面插頭係同佢完全一樣樣

PS4 只support 16:9

兩個選擇, 一係拉長個畫面, 一係保留左右兩條黑邊

諗過先好買

其實MBP 2015係夠力出4k60Hz，只係個內置HDMI port唔夠version出唔到
我自己就係有一部，要用mDP出
如果一定要插只有HDMI既4k電視就要一個DP轉HDMI2.0插，都幾難搵得啱

想問下同LG 27UD58-B 差D咩
唔太識比較

咁想請問下有咩16:9 咩推介?

巴打有冇條mDP插DP線既model
上網睇話唔係好多條support到60Hz

好似幾位巴打都係咁, 肥花有部88又係左上漏光
但睇落似漏液晶多啲

BTW我仲等緊第五隻U2718Q, 呢隻再有問題嘅就退＄買其他牌子 而家連68 69 88都有問題, 咁揀乜好

想問下1070夠唔夠推overwatch 最高 2k 144?

第五隻
會唔會比dell永久black list

連佢地CS都話隻moon有問題, 做乜會俾人blacklist
要blacklist 都係我blacklist 佢先

CS知有問題係指比你果隻定全線呢隻型號都有事?

唔撚係掛 明知有問題都出貨？

請問144hz mon入門價係幾場?同埋有咩款推薦？

最平係Acer GN246HL 唔記得1380定1480

想問邊度有得買
都搵唔到

前幾日上price訂隻dell u2417h，但間舖唔包光點、死點，收到貨有問題就dell跟，想問下巴打們隻u2417h多唔多qc問題

有冇咩29吋21：9 Mon可以pc+電視兩用？求推介！

我果幾隻有問題, 唔係全部都有問題

推一推

IPS: LG 24mp88hv
TN: Viewsonic XG2401

隻隻qc都有問題既話真係冇得揀架喎

唔得

落腦場啦，pricehk唔會包哂全部貨架

唔包即走

你搵緊既唔係mon，而係電視機

？

問緊坦克巴

淘寶?

仆街 中左伏 好早已經買左,
btw 請問有無其他adaptor 推介
我係MBP2017, 個mon 係U2718q

已買hdmi 2.0 線

依個抵唔抵屌
1000蚊內

我有埋呢隻adaptor,
用TB3 出會唔會好d ?

我都唔知，因為唔係自己買，好似係響公司studio笠
不過以我所知DP係無分cable version，因為佢既data係行packet
腦場嗰d垃圾線有時唔work或者chok多數係因為插頭接觸不良

岩岩同個dell online chat
S2417DG $3599
S2716DG $4399

有冇巴打有平D既offer?

終於入手u2518d,但係要下個禮拜尾先有...
$2399+$200(五年保養)

S2417DG咁抵屌既 邊位SALES黎, 我早幾日都係3999$唔肯平

有無人知XB271HU邊到仲有貨？

咁缺貨架原來

有ching推介我1k 筆直買LG 23mp68vq-p 見到有用AMD FreeSync™ 技術咁我用N記卡係咪用唔到?
我用1050ti的

想問下dell 隻2518d同2515h有幾大分別

2518d新出,有假hdr

我見有大部份fps職業玩家好似shroud, ow 既seagull 都用BenQ mon
但見連登呢到好似冇咩人推介benQ咁 BenQ mon有咩問題呢 唔該

Herman Jiang
但係一隻等於兩隻既錢 買唔落手
利申 唔識野

sponsor

主要係關panel事, 牌子就關sponsor/$$$事
正如samsung sva一樣搵到電競選手推薦

加左zowie 個名咪多電競野 不過質素一般

以前benq個價算係唔錯 加左zowie出既所謂電競mon個價就有d離地

沒買過144hz mon 用緊GTX980
AOC G2460PQU定ViewSonic XG2401好?
budget 2k左右

xg2401

thanks 巴打
入咗AOC G2460PQU
想問吓部機有4個usb 位，一個叉到電，其餘三個port 有乜用途？

打冇巴打答到我

用唔到free sync，但其他無分別

有個lcd mon
開機黑畫面（但其實有d好弱既背光係到閃下閃下）
按任何制都冇反應（按關機制都關唔到個mon）
電源燈就一路係到閃下閃下
咁最大機會係壞咗邊part？
手痕想自己拆黎整

我就覺得買22吋會好啲
一嚟23 24吋觀感大細同22吋睇落差唔多
二嚟22吋平啲
上兩個星期係中央田買咗860 (係折咗)
唔知依家仲有平度

想問下CF390同24mp88vq應該點比較？
同埋24寸係咪買番平mon會好D

原來有芒 post
筆直1k左右，24吋 IPS 1080
平時玩下LOL PUBG
想問有冇推薦？
唔該晒

想問下30吋樓下21:9 係咪選擇唔多 主要玩下休閒game 唔洗高Hz

有隻舊27吋MON唔要,有無人接收,用左1年ONLY
SAMSUNG LS27E390HS,3年保有單
放600,睇下有無人有興趣,屋企買左隻新MON以家呢隻無位擺

去睇頭post條link

2千蚊內打機mon有冇咩推?

問多樣我用緊1050ti買144hz mon係咪冇用

今日問返同一個sales, $3399

WTFFFFFFFFF
offer係唔係唔可以share?

果位巴打一定好靚仔

買咗隻up2516D,同iMac 比，隻色偏紅，有無方法搞搞佢

有冇曲面 G-SYNC 24吋左右
144HZ 1MS反應時間推薦

用緊27吋4k，想換34吋 21:9，有冇建議

魚巴, 想問下BenQ PD3200U掂唔掂? 同保養服務好唔好

伸脷： 已經預左第5隻u2718q唔掂, 要plan定買過隻

budget?

想問下dell個預定出貨日期係dell出貨比shipping定係已經寄到去屋企?
啱啱買咗u2518d

個日期唔準, 等送貨打黎約時間

大概會幾時打過嚟約時間?係咪早幾日定係送果日先約?

送貨前一日

唔該巴打

我都係咁啱online chat assign左係佢
佢一開始俾左另一隻既quote我
之後發現搞錯左就俾左呢個價我

我收部u2718q個時送貨夜晚打過黎 之後隔兩粒鐘就送左過黎

聽日再試下先 如果27吋平多少少我考慮下

係assign左俾佢之前係assign左俾william lung $3999
差勁遠

同埋要留意返要最少5粒光死點先有得換

咁係咪好夜先送到?

8點幾左右

ACER PREDATOR Z271BMIPHZ
抵唔抵

痴線咩爭咁多

想揀個平平哋嘅24-25” 2k moon
睇到Dell U2515h 同 Asus VX24AH
邊隻會好d？定係有其他差唔多價位嘅好推介？

想買個portable mon 有USB port/hdmi port 駁PS4,
可以放上床打機，
15吋以下，
有冇好介紹？

有冇22吋無邊框介紹 岩岩用用下個benq moon出現唔敢再用落去

睇完多鮫魚巴打個list
本來想買BenQ EW2455ZH或者23mp68v
但發覺都係得兩個HDMI
如果想一個MON插晒電腦,switch同ps4
有冇其他好推介?
定直接買個switcher算

22MP68VQ-P 點睇

3叔隻C27F591得1080p會唔會起格架

有無平平地嘅HDMI switch推介？
因為個mon得1個HDMI位
我又想比PC加Xbox用
之前試左個淘寶廿幾蚊果啲結果得Xbox有signal

278q 同279q d色係咪差好多

用緊1070 想換34 21:9 mon 7-8k 有無推介

淘寶綠聯

U2718Q hkd3799抵唔抵買？ （個sales話要下星期先有貨）

其實有冇可能1個mon 分你邊畫面用
e.g --------------------------------------
| | |
| lol中 | 上網 |
| | |
| | |
--------------------------------------

用電話打 出唔到 簡單講姐係左邊打緊lol 右邊就上緊網 但係就用緊1個mon咁

Tg: omgrofl

用緊aoc隻144hz moon

顯示卡個driver,windows同埋個moon本身都話係輸出緊144hz

但實際用仲係同60hz冇分別（已肯定打機果陣fps係144fps以上）

有冇巴打遇過同樣情況

又問? 睇返之前啲post 好冇

建議巴打去驗埋隻眼

認真，我都岩岩轉左c27fg70, 無想像中咁大分別

我直程係feel唔到有分別
連打個osu都卡吓卡吓咁

其實一直想買隻24

想買個無邊mon,Budget1000-1500,有冇推介?

用緊GTX 1050 ti

巴打，我個人主要係睇片睇字做文書，打機都會但唔算好高要求 買隻dell s2418h

點睇?見佢又不閃爍又防藍光仲有speaker

但我應該會打算用黎駁notebook出display, 部nb係有n記display卡嘅，會唔會出個畫面冇咁清? 唔該哂

有冇D細少少 差少少先放得落

CF390 22吋好唔好?

22吋同求推介

應該大部份時間100至12x youtube睇

現今有無mon係4k+144+g/freesync?

Destiny 2咁低要求咋？

Asus PG27UQ
Acer XB272-HDR
不過未出

用緊xb271hu, 好大分別wor
一轉144hz mode, 就咁郁隻mouse都有分別
入到game直頭第2個世界wor

用到想轉埋副MON做144

三叔 CF591 而家幾錢左右？

用緊N卡買samsung CH711 freesync mon 會唔會好浪費 睇中佢係Quantum dot 同埋 27吋2K曲moon

N卡買Freesync唔會浪費
A卡買G-sync先會浪費

今晚想去ssp 買dell u2417h, 想問下邊間有得買dell mon?

係咪因為free sync平到送咁唔洗錢
定還是真係對N卡都有用

g-sync有專利費 貴千幾二千蚊
n卡買freesync mon當少左個功能only
打得機既十個有八個都用n卡嫁啦

今晚想去ssp 買mon
請問有無良心舖介紹？
定求期揀間有得先check 後比錢就ok?
之前聽人提過"xx田" ,依間ok 嗎？

要穩陣都係果幾間大鋪嫁啦

照計通常只會出現上面個情況多，下邊個情況應該少見d

Samsung LS27E390HS 如何

for睇片 間中打機 細佬好少研究moon 有錯唔好吊咁大力

想出 XB271HU 但Reddit同youtube睇到好多問題,定係出Asus PG279Q比較好?

其實用Spyder 只可以check到陰陽(背光不均勻), 但修正唔到?

1. Spyder5 嘅話 elite 先可以check 到uniformity，但用第三方軟件例如displaycal 3 spyder5 pro都可以check uniformity

2. 隻moon有hardware calibration support 先有機會可以修正, Dell UP 系列好似有

對比之下舊果隻PHILIPS 244E色好淡
想買多隻CFG70黎DUO

無意中搵到dell送貨tracking

剛剛入手了各位巴打大推嘅LG 24MP88
d 色真係好準好靚
多謝晒咁多位推介

但內置喇叭真係勁廢
聽日買個喇叭外插先

打算買LG 22MP68VQ
見到compumark system同訊達呢兩間賣緊800幾，有冇伏？
定係去返中央田買比較好 ？

同埋我係買黎俾部mac用，所以freesync好似都用唔著
22-23吋既話巴打們仲有冇其他推薦？用黎睇戲多
Dell係咪冇出22-23既mon ？

xx田吧今日去左買mon問左幾間呢間唔洗r都比最低價我

我今日落場睇左買埋 最後揀Philips 246e7qdab $1200個人覺得色水靚d LG mon近睇會見到格仔都幾明顯
有冇巴打講解點解呢排推LG 24MP68VQ比較多

22吋係咁平

個別問題定點 出事有冇得換

XB271HU blb QC 好過PG279Q

我想買部dell laptop (XPS15)係15.6吋 FHD IPS 72% adobeRgb

有個offer 加4400 升做4K mon 有touch 100% adobeRgb 連個U2418H

用4k laptop 買1080mon 係咪好on9？
係咪寧願將budget 留去買個mon好

同埋72% adobeRgb 算係好唔好
利申畫圖撚

買左dell u2518d，零光零死，幾靚

人品真好

現貨買，即場check，包零光零死

請問d 邊位差少少，可以點樣較返正？
PS: LG 24MP88
thanks

用緊 Macbook Pro Retina，買u2417h o唔ok？

唔該咁多位巴打

巴打用落點?
LG D格仔好明顯呢樣係我最接受唔到既野

邊間

typec 出mDP 出到4k 60hz
用converter 出定 定買呢條條好 ?

想問零光零死喺咪好難先有

我都係rmbp但買左u2718q

隻u2718q有無事?

終於有機會出腦場
貼

買左個sammung 曲面mon CF390 但發現無內置喇叭 有無咩普通喇叭好介紹

push， 有冇巴打畀下意見

有冇人可以分享dell sales contact
u2718q 現貨要成5999

27UD58
27UD69-W
想問下兩隻有咩分別求教

粗框vs 幼

其實依家最top visual quality既mon (不追求最低殘像)
係咪仍然 一係VA(平均) 一係IPS(最靚色水，但漏光 + 黑位無details)

依隻都唔例外，有格仔/間條
但我自己覺得係好認真留意睇d 靜態野先覺
平時一般睇片，上網唔算好明顯
色準好滿意，又有兩個hdmi,夠多用途
但佢嘅無邊框無想像中咁幼
因mon 本身都有黑邊，show 唔盡
不過外型幾正，無logo
喇叭好廢，基本上好難接受
預左要買

之前買左UP2716D 但岩岩發現有小小問題唔知點解決
就係張相係Lightroom個時個色係淡小小既 而用返電話MON睇都係同LR睇差唔多
但如果SET張相做WALLPAPER或者用FASTSTONE呢個APP黎睇個顏色係唔同D 例如紅同橙色會出D咁
跟住我上網搵左話因為lightroom同電話MON OR其他browser都係用sRGB黎做色彩空間所以有呢個分別(好似係)所以想問下點先可以令到我個MON睇出黎同LR睇出黎一可以一樣?
定係其實我唔印張相既話唔洗理個MON點SHOW出黎直接繼續咁?

唔好意思好似好多問題咁

27吋mon黎計
Samsung CH711同Dell U2717D邊隻會好d
主要用黎做文書野 睇下片 間唔中會同黎打switch
同埋27吋1080p既話會唔會好易起格
定係1080p都係落番24吋好d

on9，LR用sRGB都講得出 人地Adobe RGB都嫌唔夠，day1已經用ProPhoto
UP2716D係~100% ARGB，一部份smartphone如iPhone就DCI-P3，兩個都遠超sRGB coverage
你個case不如用幾日/幾星期爬文，搞清楚color gamut個concept先
因為張相響唔同device唔夾色仲有好多其他野要做，而你好明顯完全唔知

無事 五年保任換唔驚

over budget 咗

啲人話u2417h 嗰mon 唔夠 RMBP 靚

所以想問下各位意見

Sorry巴打
係因為我見佢係LR入面顯示既顏色相對我個mon睇出黎既係淡d所以以為係
咁但係點解會有呢個LR同mon睇出黎既分別既？
Btw已經係度睇緊

u2718q幾錢?
上年年尾買左隻EA244UHD又想換

各位清知唔知dell有無上門服務

話說隻mon一年就打柴

有單，應該點做比較方便？

有,打去問

有勞，聽日即打

砌緊高架床時有枝鐵放係牆邊時跌左落黎，一下擊落左買左幾個月既moon
上DELL個保養入極個S/N都話揾唔到，後尾SEND左EMAIL去問話咁樣唔包保建議我買過個。想問下DELL個"意外損壞服務"係咪淨係比公司客/買之前額外加錢?
唔想晒左個MON, 買果時仲加左5年保

壞左先買 人地都會比你買

mon有得買意外損壞服務?

第一次買dell mon, 唔熟佢啲policy 我望過下佢份pdf 都唔係好明到底係幾時可以買同點買，本身睇細字仲以為咁好服務第一年內包一次意外損壞

全條chain都要有color management先可以保證wide color gamut既source係用緊正確既color profile去display，如果chain內有樽頸就會俾佢限
LR係用ProPhoto RGB，UP2716D係100%Adobe RGB不過要set，Windows係無限(ProPhoto同ARGB support)不過要set
其他垃雜apps，包括browser同OS set desktop wallpaper都可以唔respect color profile，default左去sRGB或者更窄
另外如果只係淺左深左可以係因為gamma，同gamut係兩樣獨立既野
你究竟係搵食定係打算學黎搵食? 我唔係業餘hea，建議你真係爬足文先俾個結論自己究竟望緊d咩同點解

你唔係新MON即時買人地會比你買?

想問下係衰啲乜同要點搞, 個螢幕鋪左層紫色咁

想買個21-24吋mon玩switch同駁macbook有冇推介 唔該你

補充返係mba 2014, 要有speaker

線既問題？

巴打我同你用同一款MON但我唔係好覺有格仔/間條喎

用VGA?

請問三星隻CHG 70, 點解我上香港三星睇係full HD 而唔係2k, 同埋冇講HDR support, 但個Google site 就話有？

另外我係打算用黎PS 4 加電腦， 請問同CHG 591 比， 個144ghz 有冇明顯分別？

CF591先岩

CF591無144hz喎
chg70就有

睇錯 自膠

想買個24吋mon for 電腦同PS4,主要都係駁電腦
電腦宜家玩開PUBG,係咪跟第一頁條link TN 24個list是但揀個就可以

XX田 cf591 冇晒貨

27吋1080會唔會起格

打PS4黎講144Hz無分別
本身PS4機能lock死左只出30Hz(PS4 pro出60Hz)

打電腦就睇你個spec有無能力推到隻game 100fps以上

Dell U2515H新版係U2518D,買呢隻好啲

今日落黃金行下，發現LG有隻新嘅27MP89，應該係27MP88嘅Freesync版，賣＄1990，唔知多鮫魚兄點睇？

魚巴幫幫手解答下

如果個sales唔係開我3799我都唔會買
u2718q 同retina差唔多同級
我唔係打機用...淨係上網+文書+睇劇

PM88本身唔係已經行freesync既咩

spec同級唔等於QC係
再者，retina個pitch係<=24"用4K先啱，iMac 4K直程21.5"

唔係，以前check過，版主個site都有講

昑晚終於去ssp睇左
結果買左Philips 236e7edab

因為見巴打們推介LG果隻model 23"個價錢同philips差唔多
同埋philips個底座設計好似型d，結果都係揀左Philips

唔該晒巴打們既意見

我見魚ching個報價係1710
我今日都想去買依隻，要1990?

想問28吋行到PS4 PRO 4Kmoon 宜家有咩推介?
爬過下文見到以下三隻:

ASUS MG28UQ
ASUS MX279H
BenQ RL2755HM

筆直ARD$5000
thanks

巴打我去到現場都同你一樣選擇 睇實物會覺得philips好d

我睇到有條頭髮卡住咗喺個mon度,喺入面點搞好,彈佢唔走

個價位差成大概1K唔係好夠筆直
有冇其他推介?(筆直2K)

我自己其實最主要係唔想買韓國牌子
咁岩philips果隻個底座又好型棍所以就買左

其實多鮫魚唔推係因為保養維修
唔關隻mon靚唔靚事

小弟近排買左隻新144hz mon

之但係唔知點解玩某d game,set做60hz個畫面仲順過smooth過144hz好多(fps好高)

上網搵過好多文都fix唔到個問題(已disable vsync)

求各位巴打解答

mon:aoc g2460pqu
cpu:ryzen 5 1600
gpu:gtx1060

mon有幾可咁易壞

易唔易壞一回事
推唔推介一回事
philips垃圾外判維修眾所鳩知

想2揀1
LG既 27UD69 定AOC 既U2777PQD好
落落個spec差不多但aoc平幾舊

隻u2718q到左屋企
放工返去人品大測試

我第五隻過幾日送黎

頭先現場睇都覺得philips隻248c6qjsw靚
保養差唯有現場check真啲
本身用緊牙石vx228h, 一年左右四邊開始變黃

巴打有冇PS4, 幫手試下普通PS4行呢隻會點， 好有興趣

dell送貨係咪好流...又話6至9,依家一個電話都無打過嚟...

啱啱喺中田買左asus vz249h
返到去駁左個大moon落部13吋 1920x1080 notebook
想問吓個大moon稍微起格是咪正常

有冇邊隻2k 144hz 27吋推介下？3000左右budget

無

144貴過一般60/75太多

就算s2716dg 都唔係3000頭

用緊u2718q點set hdr?

想問下唔打機，因為工作關係想用雙mon
買邊隻display卡最平，同埋mon買咩ok

顯示卡無平過 打埋你d需求

我係做IT+文件工作，本身用緊部lenovo廠機 (有得claim﹐一定要用呢部)﹐得onboard display
想買多個mon﹐一邊係文件野，一邊打code同做test
mon同display都冇要求，用到而盡量平就ok

同用mdp要較到contrast 好低先睇到綠色分別正唔正常？

都叫左你地唔好買架啦

請問想換隻27'' for PS4 SWITCH
請問最平係邊隻
要hdmi x2 （最好有3）
speaker 冇內置都要有3.5mmout

MG279Q 點睇？雖然唔係g sync。

27''mon打ps4太大，好快會眼攰

分分鐘內顯雙mon都得

咁如果24有咩推介
價錢行先

之前買左隻AOC 冇3.5out 冇內置speaker 仲要得一個hdmi 而家買左switch就要換

philips囉 仲做緊電腦節價 除左保養差d外

Thanks

搞左咁耐個支架終於到左
好驚用用下個MON跌尻左落黎

係咪部部機都有哩個問題？點解決

我望緊淘寶usb轉vga線
內顯夠推雙mon?

上下網仲可以既

現場睇完最後買左philips 246e7qdab

琴晚簡單睇過一次
漏光問題唔大
無陰陽mon
零光零死
未check 綠色問題
今晚跟進

dell u2417h 定 s2418h 好 同價一樣都係1699

係咪dell online報價?

S2417h 好似得一個HDMI 冇dp...on9

點會冇dp...

想買兩個mon，念緊兩隻IPS好定係一隻TN，一隻IPS好（平時有玩開FPS，但係唔鐘意TN

check 曬 無事

第一個冇中綠色的巴打
天選之人

我指S2418H, 打錯個數目字

push

綠色問題唔係隻隻都有咩

我online chat u2718q 居然係3899

CFG70解決你所有問題

有冇非曲面屏

貴囉 XB271HU

買兩個要成萬

OK WOR
原先諗住買S2718H
如果我U2718Q都有依個價都心動

可唔可以check吓係咪六月lot貨?

上個月係3799

月頭買c27fg70果陣港行現金價3500
XB271HU好似6000？

最低見5100

隻S2417dg啱啱到嗰陣仲用到2K 144
過咗幾個鐘再開返機一較144就no signal 淨係用到120
已經用緊DP線 點搞?

近排想換mon，依家用緊eizo初代電競mon
想換個部大少少，可能24-27吋左右
display卡用緊980ti

想請教下各位巴打最平要幾錢先可以做到144hz,同，1ms？

奇蹟

隻moon幾時生產同firmware version幾多?

係咪Contrast test過睇到綠色棒27打後有分別

話說比錢dell sales係咪佢會email份報價單入面有埋比錢方法，用信用卡就再有另一張form
比完佢會比收據我
可以上dell官網用單numner睇下件野去到邊
第一次網上購物驚中伏

我mbp hdmi 出hdmi
用moshi 個typec to hdmi converter
27 打後睇曬

firmware 同version 都未check

hdmi好似無事 dp先有綠色問題

macOS經HDMI根本出唔齊色，佢會force YBR，要改EDID先會出RGB同唔會full range
你睇到27後應該係compressed

估唔到，有冇多d貼士
或者算唔算易搵，應該下星期二去買

thx bro

一隻VA一隻 ips 點睇？
利伸用緊ips u2417h , va cf390 24吋
打機睇戲我都覺VA/tn 好D，ips 一去到黑位就會黑過黑鮑

要唔曲
唔要TN
唔好太貴
打FPS姐係要144Hz

真係推介唔到

補充埋係用緊780ti
依加個mon係2K嘅情況下最多上到120hz仲要開唔到gsync
有冇巴打可以幫下手

推介之中最平的是xg2401
當然仲有再平 但樓主唔推薦

想買部27吋嘅mon 玩ps4 pro同notebook
唔知2k定1080p好
價錢4000以內
唔知巴打有無推介

u2718q
只要成世唔插dp線就冇事

1皮夠唔夠買4k 144hz 定還是買xl2546

我學上兩頁巴打條link教學轉左ycbcr444無左綠色問題

如果普通TN夾一塊IPS用會唔會睇得唔舒服？

好似就係我
btw 轉做ycbcr444個原理都係斬腳指避沙蟲
本身RGB可以顯示 0-255
轉 ycbcr444 就得返16-235
顯示唔到即係唔存在
我係因為插notebook同ps4 pro唔用dp先買佢

會好明顯有對比
個人覺得 打機tn ips 雜食 va
兩個mon既話 一個va 一個ips就應該cover晒usage但唔會覺得啲色太大分別

同埋分享一個土炮方法比大家解決u2718q 個綠色
之前上鄰國的評測網站睇人開箱
有條友講到實牙實齒話佢試左好多條DP,最後用左prolink出品的DP線就解決左問題，注意係一定要用prolink

幾好嘅提議，不過都係驚顏色有分別睇得唔舒服

若果27吋呢 屋企擺到

s2716dg

呢部成7000幾蚊
over budget

唔爬文咪7000

唔洗1440p 最平係xg2703/c27fg70

2716又太貴，標價都6400
online sales 平幾多？
太貴我買平啲算，唔洗要2k

btw,c27fg70依家做緊幾錢？岩岩睇完有啲興趣

同埋xg2703，岩岩睇成6000銀既

mx34vq 抵唔抵玩？

唔知價
依家144hz 曲面最平幾錢起

中央田現全價3500
利申，兩個星期前買

幾抵屌喎，有冇咩問題出現
買左應該會放左部eizo fs2333
依家唔知放幾錢

So far無
買之前問清楚佢係咪舊批次
開箱佢會比你check
17年出既我諗應該都無purple artefact個問題掛（我果隻係17年2月）
Check左無死點光點，無text blur
而家開心使用中

BTW之前淘寶仲抵屌
暑假果陣3000蚊有找
而家加左價人仔又升
唔平得香港好多
港行買有得check完先比，又有保養

我最驚係巴打有提過個mon好深 成38cm,我張枱好似得70

我枱深都係70

佢隻stand好on9
Set stand個高度會影響埋佔幾深
Set高會淺左，但set矮會深返

好彩我張枱矮，個stand要set高d
所以都仲ok

再唔係自己換stand囉

其實買得呢隻都預左要換STAND/臂
就算當你張枱好深有90CM 你都唔會想MON後面擺唔到野

我張枱好似75

其實換臂都唔錯，拎埋部ezio玩集mon，
btw,我仲諗緊放唔放好

我就是換臂成功的例子

aoc ag322qcx 好似好扺屌，3999 32寸 144hz 4ms gtg

27寸3500
咩事咁平先，係咪有陰毛？

有冇人知新cfg 70香港幾時有， 支援埋HDR 個隻

巴打係咩款支架

我唔係用cfg70

睇左好耐淘寶都未睇啱
SSP會唔會有？

我用樂歌 唔知有無cfg70 果種vesa

SSP未又係賣淘寶貨
我CFG70都換左支架

CHG70?
有32吋版賣緊喇

淘寶大把支架 真心好正

華盛頓終於出左手

岩岩落腦場睇
aoc ag322qcx 好似好扺屌，3999 32寸 144hz 4ms gtg
27寸3500
咩事咁平先

2k 144hz va 咁平

32寸 16:9

香港少人開箱，外國好多人都讚

btw,27吋冇2k,得32吋有，好難簡

2k 同 1080p 差好遠架喎

得張980ti,驚打機會lag,岩岩腦場睇又唔太差太遠

可能我近視

仲要曲mon

睇字
睇game畫面較難睇出分別

1080 27吋 2k直上32吋，應該差別不大

係呀， 但32太多， 加陣市面上除咗佢仲有咩Mon 有HDR

等左成年
本來諗住等C27FG73
不過八月尾果陣睇住淘寶個價係咁升

電腦節後香港C27FG70又劈到3500
咁唔洗諗喇即刻狗衝
買完了左個心願

唔熟月球野
想問筆直得2千-3千
買黎玩fps game
遲下駁ps4玩
所以想兩個hdmi頭
24吋
係咪得xl2411同2430揀
有冇話去邊度買月球會可信啲

C24fg70(不過曲面）
～$2700

我諗mon既話自己買果陣試清試楚最緊要

laptop mon既野問唔問得
依定個mon綠色非常差
岩岩開機最嚴重 用耐左會慢慢正常返少少
output顯卡確認無問題
懷疑係駁果條線斷斷地 有無得整

有無巴打識關左EIZO d MON 果個有滑鼠/keyboard input自動喚醒設定

係咪都係黃金個邊會搵到？
搵日得閒出去睇下
唔該曬你

Cfg70好似得centralfield 有賣
BenQ就好幾間都有擺display

我諗黃金/高登最穩陣既都係去centralfiled/正都/comdex呢幾間
問清楚包幾多死點光點，睇下有無漏光呀果d

我想問下單hdmi+dp會唔會多啲推薦 因為我見cfg70好似好厚身 同個moon會好親近

Cfg70換支架係最fit 如果唔係要買tn panel

支架既話要去邊度買
因為我見個moon係幾吸引
但個支架真係好誇張

上淘寶買

媽呀好想買呀

個架係咪VESA 100都可以用得到?

VESA 75mm x 75mm

新出隻Dell U2418 點

其實曲mon會唔會側睇就k型咁
因為有時開戲睇可能唔止一個人睇就會坐側

曲mon 唔係要坐正中位架咩

想問下會唔會真差好遠姐，唔知係咪真獨撚mon

香港網友們大家好!!!

本人來自台灣,
整理電腦螢幕Monitor資訊, 也差不多有半年時間了.

得知LIHKG是香港港友最多的地方,
所以來這邊想分享自己整理的結果
也給香港朋友們參考看看, 應該也多少也有幫助.

另外也看大部分都集中在這個帖, 也就不開新帖了,
免得分散討論又有競爭意味, 可能在這個帖分享分享就夠了.

星河電腦螢幕資訊分享站

↑↑↑這是本人的個人網站連結,
是看到多鮫魚做的網站後, 自己也整理了下製作的.

內容包含了台灣已上市的所有 144HZ/21:9/4K 螢幕資訊
整理出規格表, 挑選方向等等可以參考的部分.
也標出每一個產品採用的面板是什麼

還有一些個人認為比較有趣有意義的知識.

以下幾張照片大概顯示本人網站的內容
歡迎多多利用, 參考一下了!
有什麼建議也可以告知一下本人了, 謝謝唷!!

台灣

我有睇開
34吋啲資料好齊

[/quote]
台灣[/quote]

麻煩多多包含了

LIHKG的會員的會員真的很難註冊就是了..
弄了好幾天才有

嗯嗯! 感謝唷!!

一開始其實就是從21:9產品開始整理的
最初是比較支持21:9產品的,
因為遊戲跟電影都很OK

懂廣東話 ?

看得懂一些而已
不能全部看懂

廣東話文字部分要全部看懂
對台灣人也是蠻有難度的呢

香港的討論區最好的地方是能夠問候別人母親
不像巴哈講話激動一點就被判罵戰水桶一個月

.. 巴哈有這麼嚴格嗎? 不過稍微看了一下,
這裡的氣氛似乎比巴哈那邊好不少就是了

這裡有這麼多罵人念人的網友出沒嗎?

喔 還是在說這邊比較自由就是了..
可能這邊管理比較寬鬆是吧?

問候別人母親是很平常的事

這邊沒有版規也沒有管理員
整個連登的氛圍就像是巴哈的場外版
而且可以隨便上車
喜歡罵人貼盜版分享AV都沒問題
很自由的

怎覺得這句話聽起來好恐怖
問候母親總不會是 "你媽媽好嗎" 這種語氣吧?

保持友善還是有機會被罵就是了

不用太認真看待就可以了

台灣原價屋比香港的要貴
之前看你們覺得性價比最高的mx34vq 香港要8000港幣

那連登這麼無法無天..
怎麼還會成功變成最多港友的地方呢?

註冊有難度, 所以陸仔比較少點嗎?

什麼意思? 8000港幣不就是31000台幣了呢.
但MX34VQ台灣也才6500港幣左右而已呢?
這樣不是香港比較貴嗎?
喔 是說MX34VQ之外 台灣都比較貴的意思嗎?

甚少有大陸人,因為連香港人都已經較難註冊

各地討論的方式不同啊
有時候在巴哈看文章覺得各位台灣朋友很慘
明明一句幹你娘就能解決的事非要花上半天打擦邊球而且版務還有可能把大家水桶掉
即使你到了別的香港的討論區也是這樣
只是程度不同
註冊有難度理論上比較少支那狗，不過認賊作父的人在哪都不少，而且連登的帳號主要要求使用大學電郵，香港不少大學早已投共，每年一大堆學位分給支那學生，然後那些支那狗上來四處生事，我們一般稱呼牠們為五毛黨，很容易分辦的。

嗯 香港朋友有告知五毛黨, 才知道蠻恐怖的
後來發現其實台灣M01之類的地方
似乎也有不少五毛黨也有在活動, 還蠻無言的.
但台灣人判斷五毛黨的經驗也沒有香港這麼充足吧.

據說還有人在整理五毛黨的ID名單不是嗎?
不知道整理的如何就是了.

2000樓下有咩144hz 平靚正

認賊作父的人台灣好像也不少..
有人還看不清楚就是中國打壓之下,
台灣才國際發展很多面都不順..
奧運還不能舉國旗..
特別是老一輩的還以為中國不錯..
根本活在幻想裡吧..

因為這裡是用廣東話討論
差異比較大啊
即使五毛使用了google翻譯
可是語法很容易露出馬腳
舉一個簡單例子
“幹你娘”這句說話
用廣東話是“屌你老母”
當然實際操作上五毛犯的錯誤不會是這簡單例子

嗯.. 這就是廣東話的好處了..
至少幫忙過濾. 而且還不好學

當初廣東話到底為何可以文字化呀? 當初是有發明還是整頓的機關嗎?

台灣也有閩南語, 但也沒人嘗試把閩南語變成文字
感覺蠻羨慕廣東話可以文字化這件事情就是了.
閩南語要弄成文字也很難..

這個問題我就不知道了
就先在這裡打住吧
如果你對香港有甚麼好奇的地方可以嘗試在連登開一個帖子進行交流
然再歪串下去恐怕我們很快就能看到母親被別人問候了

嗯 好的.
也麻煩多多利用本人網站參考了.
做出來也要有人用才有意義呀..

原價屋大部份都比香港的貴

可是mon來說 原價屋就比較便宜
c34f791 香港要8500

想問下Chg70香港係咪無得買!??
呢隻好正呀~~

有無巴打用緊Dell P2418D?
早個排係電腦節買咗$1800
個sales係咁話抵買 又2k又窄邊又24吋又話出咗無耐
但係上網都搵唔到啲咩review

買左先問

事關依家有個frd見到出邊賣緊$25xx
想收咗我個mon佢
所以先諗緊留低自用定放朋佢

有無人用緊2K Mon Windows 10 啲字會有鋸齒問題?
會唔會係張1060唔support

Software定windows入面既setting?
如果係software 要rightclick 再set野

tg詳談

所以鬼島價還是存在就是了

原來香港還沒開賣唷? 這台個人覺得也很強呢..
HDR+Freesync2
雖然HDR沒到1000cd不一定非常有用
只是價錢相較C27FG70/73下還不錯.

每日一推, 麻煩多多參考利用了

星河電腦螢幕資訊分享站

↑↑↑本人(台灣人)的個人網站連結,
看到多鮫魚網站後, 自己也整理了下製作的.

想問下公司文書用1000蚊內既mon有無咩推薦？
阿媽個mon壞左，想搵隻防藍光又對眼負荷輕d既，始終有老花

有了
在賣32吋的
但最近好像缺貨

像這種需求, 個人在台灣推薦EW2775ZH/EW2445ZH
可以看一下香港多少錢.

台灣好像也開始缺了, 只是這台品質不是很穩定唷
開箱的都說很難挑到完美的.

想買個mon黎打ps4/switch, LG 22EA63V 21"5 好唔好用

巴打online chat 意思係咪官網個online customer service

想問下U2718Q個綠色問題係用DP 線就一定會有？因為都好有興趣

佢官網有粒掣叫放心在線訂購
入去再揀第一排中間電腦配件個chat room

我FB問左幾間
佢地話3點以上死光死點先可以換
咁我係咪姐係一買個時有岩岩好3粒死點就要硬食?
因為我上網SEARCH好似話要先錢後貨
定係有D鋪頭可以先CHECK貨後比錢?

定係而家因為resolution高左
3粒死點都係無乜大影響?

PC用緊GTX960 多數睇下電影、駁PS4普通版、駁switch、駁MBP （可能會升級顯卡或者PS4 PRO）
想換個24吋MON
最好啲線可以長插住 類似轉台咁可以切換頻度
咁多位巴打有冇推薦？
budget 3K左右

Mon有一粒光點死點已經係電子垃圾

我係黃金乜乜田買 你可以落去問下

想問19吋moon有冇好推介

想問下EW2445ZH呢隻MON好唔好?
因為屋企張ON9電腦台個位只可以放得入54CM MON
有無其他推薦?

1000-1500筆直

乜乜田fb都係答我3點
遲下落去扮傻問下先

個人覺得這台很好啊 護眼調教之類都是
低價VA通常也比IPS好
IPS錢砸不夠效果不夠好.

每日一推, 麻煩多多參考利用了

星河電腦螢幕資訊分享站

↑↑↑本人(台灣人)的個人網站連結,
(看到多鮫魚網站後, 自己整理了下製作的)

我果陣問黃金地庫間中田
佢開3600話無得平
仲話一定要過三點先換

之後問高登一樓果面中田
就好少少既，話有咩問題既話就會開多隻比我㨂
而且佢開價係3500
咁我諗住唔會咁好彩兩隻都有事掛
最後第一隻開出黎都ok
就比錢走人

可惜香港已經沒有這款了

如果檢查時發現1點咁點

好像之前依度有人買MON換極都有問題，至少換咗3,4次
但忘記是實店還是網店

香港沒有了，只有ew2775zh，27吋的 va 螢幕
24吋低價va的只有samsung cf390
用了一個月，感覺還可以，暗位比IPS(使用dell u2417h中)好多了，不過出廠色有偏差，我那部有點偏紫。粗用就不理佢了

那就只能EW2775ZH了
比較貴一些.

嗯 EW2775ZH也不錯
CF390看來則是三星面板.. 不知道是不是6子像素排列..

看來是的.. 6子像素面板 這種文字閱讀性會有點差..

什麼是6子像素, 個人網站有寫

這樣本身還是比較推友達的AMVA+產品了..

買果陣主要係點test有無事 (十年無買過mon)

那C27H711這隻呢？

C27H711/C32H711好像韓國也才出三個月左右
找不到像素點拍的圖,
找的到的話就可以確認.

個人認為這大概有80%機會以上就是6子像素.
但這台還算可以買, 因為他有"量子點"

CF390沒有量子點, 但卻有6子像素..
這寧願買友達AMVA+面板

有量子點基本上就立場不一樣了.
量子點 = 光譜本身就比較健康.

量子點在本身網站也有提到了.

喔 個人覺得量子點的優點可以抵銷6子像素的缺點
但前提是沒有大量"文書作業"

比如說要編碼寫程式看英文的
那可能會比較費腦力理解

巴哈那三個顯示器的規格表是你做的嗎

嗯 沒錯!

啱啱買左部macbook 想整desktop set up 想請問下有咩mon under 3k 有 usb-c叉頭可以推介下

名字不一樣耶

那三個表花了很多時間就是了..
台灣最麻煩的一個點就是..
沒有任何網站可以提醒我到底台灣上市了什麼產品
還要一個一個網頁去掃描才知道= ="

不過反逆衝突之前就有看過本人的表格了嗎?
想不到這邊也有這麼多人會去巴哈那邊觀看唷

原本也想用Starmoonall當ID的,
不過LIHKG註冊前幾天先失敗了一次
結果要等24小時
怕用一樣的ID會有問題就換了
去看巴哈的文, 首頁的文章已經變成我的網頁了.

我也是常常混巴哈的
在那邊也宣揚了一下 dell u2718q 綠色有問題的事
Dell你再繼續怪用家啊

可以更改名字的

嗯 我有看到人提到.. 在韓國那邊也看到過吧
不過我好像也有看到 有人測試一堆DP線, 最後有一條正常的文章?

只是就算有問題的話, DELL會跳出來處理嗎?

喔 真的耶 改好了
看那個設定沒看到就以為不行了
不過三十天內只能改兩次 還蠻嚴格的呢

古語有云：「好事不出門，壞事傳千里」
現在還太少人知道
當然要替它好好宣傳了
就算它不管也不能讓它賺爽爽

然後DP線
我只看過這個成功的例子

至於信不信

我看到韓國文章提到
그래서 엔비디아 설정 들어가서 해상도 변경 - NVIDIA 컬러 설정 사용 - 10비트 - YCbCcr444 제한 으로 두고 난후 결과입니다
정상적으로 돌아오는걸 확인 할 수 있습니다
所以進入NVIDIA設定台 > 解析度變更 > NVIDIA 顏色設定使用 - 10BIT - YCbCcr444限定設定之後的結果
可以確認回到正常的表現

可以幫忙試一下嗎?
不過他提到要用HDR功能還是要用HDMI線就是了.
我記得台灣也有使用者遇到這個問題
可能要寫文章告知解法一下

其實我的u2718q 還沒到
我買它是因為我家是用notebook以及配合ps4pro
一輩子都不用插DP
不過看到有不少人是用來插desktop還買
所以要盡力宣傳它有缺陷
另外把RGB輸出轉到YCbCcr444輸出你不覺得這有點削足就履嗎不顯示問題問題就不存在了

高手 不用接就不會有問題@@"

是啦 RGB轉444本身是有點問題的
RGB本身就該沒有問題

不過這位韓國網友說
결론은 u2718q 가성비 정말 끝내줍니다
"結論就是u2718q的CP值真的超神"呢

好東西當然還是要宣傳嘛
只是還是不知道台灣到底賣多少

幹...我正正想買來看程式碼
那有沒有什麼看文字比較好的推薦

台灣有很多人從gmarket買嗎

有很多韓國的都很便宜

另外反逆突襲是花多少買的呢?
看了一下韓國是賣4830港幣左右
相較之下有比較便宜嗎?

BENQ EW2775ZH
或者去看BENQ任何AMVA+產品.
記得不是VA, AMVA+比VA高一檔

沒有吧 韓國保固通常也不會幫忙送去修了吧
在台灣買, 過保還可以看付費維修貴嗎

買韓國可能還要搭飛機去韓國自己去修了

台灣保固基本上都有三年吧.
EIZO有到五年的樣子

大哥，我叫反逆衝突呢

u2718q 在網上銷售代表報價是3899三年保養（上個月是3799）
如果到香港的電腦用品集中地的店家（非官方店）購買現貨是5999
Dell在香港沒有自己的門市
以上都是港幣

有看到有人買34cq100

不過我只留意34吋 3440 x 1440 的產品

最近執左部NEC lcd-p241w返黎用。。唔知點解睇落D色比用緊既EIZO 灰 雖然部野唔太貴

哈哈哈 有點難記= ="

哇.... 這樣香港真的好便宜唷....
整整便宜韓國1000港幣左右了呢..

"網上銷售代表" 這是指線上詢問價錢嗎?
不是打電話給DELL就是了?

看來我也該打電話問一下台灣這邊到底是多少了..
台灣不知道也能線上問價嗎

34CQ100那個人買的太貴了, 後來有變便宜點,
他買的時候19K左右台幣後來變成15~16K吧.

34CQ100就是MX34VQ同面板但二線廠版本

友善提醒一下
大部分香港討論區（包括連登）的潛規則是不能使用這種文字表情符號
違反會享受母親被問候的待遇

Dell的官網有一個按鈕是「在線諮詢」
按了會進去這裡
然後就是考驗嘴砲功力的時間了
記得以前有人分享他用3399買到u2718q

哇 這麼多潛規則.. 但去點那個表情符號其實蠻麻煩的呢

哇 3399... 真的有夠便宜的啦...
這個在線上詢問之後,
客服會提供帳號匯款之後就會寄到家裡來了嗎?

這不知道台灣也可以嗎

m340clz用家

這個是台灣Dell的
香港這邊會提供帳號匯款，如果要使用信用卡也會提供一個表格給你
貨物也是送貨上門
我的u2718q 要等8-10個工作天
台灣就不知道了

哇.. M340CLZ...
韓國那邊記得有三台類似的產品
最後也不知道哪一台比較出色了.

最後覺得滿意度還蠻高的嗎?

感謝! 明天再來問看看,
希望台灣這邊也能便宜點

Dell好像在台灣買的人也沒有非常多就是了.
價錢也沒看到多少人出來分享一下.

我想買C32H711但搵哂周搵都話唔知幾時有貨

淘寶有但驚中伏

34u100 34cq100 m340clz 還有兩台gn34c c340(應該不是韓國的）
沒什麼不滿意 主要是按扭比較不好用 紅色太紅這樣
但3440x1440 100hz 的產品中比較便宜
還可以oc到117hz不跳幀

是啊
大家都不愛分享
我在知道有u2718q 前是打算買dell s2418h
原因是多鮫魚的網站說他除了dell hdr還有假4k
可是找了不少網站的開箱文也沒有提到這個傳說中的隱藏功能

有滿足應該就還不錯了

哇.... 還超頻...
M340clz是香港之前有在賣嗎?
還是從EBAY/AMAZON那邊來的呢?

我也不知道Dell HDR跟HDR10到底有什麼差別呢.
官方網站有寫Dell HDR吧

假4k? 這產品不是真4k嗎?
難道是WRGB還是RGBW?

是在說s2418h啦
江湖傳聞它有神秘能用1920x1080顯示4k

1440p嚟講
U2715h/u2717d 定c27h711好？
大約都係$3500到
前者ips 後者曲mon 量子粒va

pubg lol witcher nier 乜都玩 少睇戲少文書

S2418H因為有HDMI2.0a，所以可以接受4k 60Hz HDR信號
Panel只是FHD1080，不過應該用了硬解/interpolation之類的方法將4K以1/4 downscale表示

至於Dell HDR（偽HDR)就是Dell自家定義的HDR，參數上不及業界標準HDR10，尤其是peak brightness的nit值
不過因為dynamic range仍比普通SDR為高所以這樣叫
這方法的確會見到比SDR更多顏色，不過因為參值半天吊所以實用性有限

eBay 27ud69p 留明，買左我3200
不過比香港多左個升降台

少文書的話, 個人支持量子點嘍.
懂光譜就會懂量子點還是有它的價值了.
至少眼睛健康點.

是在說s2418h啦
江湖傳聞它有神秘力量能用1920x1080顯示4k[/quote][/quote]

喔 原來如此.. 還真是神奇的產品

CF390 24吋 54.8cm放不進去
剛好ew2445zh就52.7cm

那個人推薦GW2470HM這款了
我在格價網有看到
這款是AMVA+面板應該還不錯了

27吋或以上2K 有咩平推薦？

用途是什麼呢?

打FPS

ghosting 鬼影問題,不怕嗎??

XG2401/XL2411/XL2411Z 中挑一台吧.

型號不一樣唷 GW2470H"M"也確定有嗎?

有無27吋推薦？

為啥我看格價網還有這麼多店家有貨賣呢?

全部都是假的嗎?

不然就今年的機種GW2470ML也可以了
只是不是AMVA+, 但純VA了

因為香港有很多店舖

這個網站看看就好
因為資料是店家自己填
他們自己填爽的

買的到EW2445ZH當然就買那個就好了..
應該還找的到嗎?

27都很貴呢 32可能還比較便宜呢

喔..
香港好像沒有VA326H/AG322FCX/XG3202/328C7QJSG
這四台便宜的32吋..

看來可能只知道那三台24吋比較便宜的了= ="

這邊不行打表情符號
要用的話請用左上插入表情

這邊不行打表情符號
要用的話請用左上插入表情[/quote]
喔 好的, 又忘記了..
太難記得了

不過還是有點無法理解
這是LIHKG規定的還是,
所有香港的論壇都是這樣呢?

喔 好的, 又忘記了..
太難記得了

不過還是有點無法理解
這是LIHKG規定的還是,
所有香港的論壇都是這樣呢?[/quote]
LIHKG規定

感謝告知了 ~

每日一推, 麻煩多多參考利用唷 ~

星河電腦螢幕資訊分享站

↑↑↑本人(台灣人)的個人網站連結,
(看到多鮫魚網站後, 自己整理製作的)

兩個 27"16:9 CF591好，定係一個34"21:9好用？
有無咩34"21:9推介？

兩個 27"16:9中間會有邊框
通常一個34"21:9好用
玩遊戲? 看電影? 需求是什麼?

想請問如果係Dell u2417H 可唔可以部電腦插DP 落個mon度， 然後個mon 再插喇叭出聲？

上網，寫程式，執相

電腦DP輸出到螢幕, 螢幕後面有3.5mm接喇叭, U2417H有耳機輸出孔, 所以是可以的.

這樣覺得34UC98/34UC99可能還蠻適合的
反正也不玩遊戲不用高刷新率

兩個27的話 DELL U2715H兩台就不錯了 找邊框最細的

新的U2717D比較好買

好的，謝謝
U2717D係4K?
如果兩個27，我在考慮CF591

還是太闊了 又不想用22吋

我看到首頁的網站有推薦U2417H寬度：537.6
IPS打FPS遊戲跟BENQ的AMVA+有差很多嗎?

還是VA好,ips黑位太黑了,遇到黑場景就真是黑夜看烏鴉

ew2445zh是不是香港全線沒有貨?

我去黃金無,你去下灣仔188睇下有無?

2000 budget
27吋
普通打機無咩要求
有無推薦

有無27吋 144hz介紹

U2717D 2K, CF591應該也是6子像素產品,
程式作業多的話可能不是很理想

明白，最後決定買了34UC99

有無人試過淘寶買大牌mon
c32h711搵極都無貨

想問35" 21:9 成部mon既高度係幾多.. 想起書檯上面安個櫃但唔知要擺呢個size既mon所需既height limit 怕裝個櫃太矮擺唔到個mon太高唔方便擺野 想知下高度黎考慮 目標係asus同acer款35" 等緊下年個新model

光面板就是35公分左右高度了 加上底座還有上下高低 至少也要有60cm吧
70會比較理想

我係淘寶三叔天貓買cfg73

有咩注意
順豐？

我想去京東買ew2445zh 但又淆淆地

直送香港既話要加運費，我嗰部24”加左150人仔。 我係用順豐到自取點

我是打算60 因為我個子不高 桌面離地加上這個距離高度 櫃子能勉強使用而已了 就想確認一下這螢幕調到最短高度的話60夠不夠

佢包到成隻糉咁，所以都唔驚會碎，不過如果有咩唔滿意想換/退都幾麻煩，始終電子野寄大陸比較麻煩。但好好彩我嗰部都好完美

找一張比較理想的影片然後量測 面板為35公分之下 額外的長度有多少
會比較準確 65一定可以吧 但60可能剛剛好有危險

過關有無咩問題？

嗯 應該是不錯的選擇.

大陸寄香港：無
香港寄大陸：好多都唔收

好似係

都是6bit+Frc產品呢.
請問預算多少 我看一下哪個LG產品比較推

如果光這兩個的話 27MP89HM會比較好
因為IPS比AH-IPS高一階

喔 看了一下 27MP89HM似乎就很理想了.
買這個不錯

有Freesync, IPS兩個點就比24那款強了

多鮫魚巴打沒有時間所以有些問題想請教你
換了2560x1440p以後換了三條DisplayPort線也只能選擇120hz 一選擇144hz就會沒有訊號 是因為780ti太舊的問題嗎

780ti是DP1.2並不是1.1所以應該是沒有問題的
只能嘗試看看更換驅動試試看吧.
用的螢幕型號是哪款呢?

display 得1060推唔到2K FPS.
買2K Mon 定1080mon 好？
又想平時做野多D位

用2K Mon 打1080 FPS 會差過用1080mon 好多？

FPS 1080比較理想.
FPS需要的是No sync + 高FPS

螢幕是S2417DG 更換驅動這個試過了還是沒有效果
上外國的論壇看到有人說是2560x1440@144hz超過了 780ti Pixel Clock的問題 可是不管是上dell還是nvidia的網站也沒有看到相關的資訊

lmlm

請問ASUS MX239HR 好唔好?
見佢個款幾好, 又有好D既喇叭, 唔使放多舊野

唔好對個喇叭有期望 通常都好廢

看來似乎換新的顯示卡就是唯一的路了

想幫5K IMAC配多個副芒, 平時畫圖睇戲多, 27" CH711 點睇? 有無其他推介?

畫圖IPS好點吧. 上面那個U2718Q就可能還不錯.

每日提示
成世唔插DP先好買U2718Q

thankyou
btw U2718Q sales quote 3899 3yrs 4099 5yrs now

嗯 DP有問題, 要考量自己能不能接受.
巴打真的很會幫DELL做負面廣告

我想問下windows 10個hdr點解咁怪
一開就變到d色好淡
有冇咩解決方法可以fix?
依家用緊dell u2518d同rx580

巴打有冇tune過色
佢啲mode一係偏藍一係偏黃 對比我旁邊部ag352ucg

係高登訂左LG 24mp88hv，等左半個月都話冇貨，依家想轉第二部，都係要返24吋，有咩推介，用黎打PS4

如果lg嘅24mp88hv同23mp68vq差五百蚊
質素上會唔會差好遠？

自推

睇其他論壇d人講話缺貨
但又極速出左貨

U2718Q
你地繼續買伏野啦
講左咁多次口都臭埋仲係有人買

連登有愛
大家特登一齊嚟陪你

不了。我退貨

屌佢老味，幻彩會瑯瑯咩
U2718Q呢部野話俾大家知，27" 4k HDR要做到四千內根本衣家係做唔到

EW2445ZH, 假如買的到

大家對dell U2518D 咩評價？

啱啱物流公司打嚟話最快聽日送到
咁快唔通係收左小火車巴打退左的mon直接dom過嚟

放心, 隻moon暫時仲係我手上

規格看起來非常不錯! IPS+350cd+8bit(no frc)+假HDR
但價錢太貴了點呢.

想問下大家

正常睇片上網 打機最多lol

做野時要開幾個broswer/ 做ps /整片

應該用4k mon 定 wide screen 可以睇得多d?

要可以較mon 高低 有無推介?

曲睇到既野多d 打機正常會爽d 你可以youtube 下d 片

想買部32吋曲面mon
求專業巴打介紹 價錢預around 3k
如果3k唔得 都比個價我考慮下

Thanks all bro.

Dell U2417H/ LG 24mp88hv ?

用咗一個禮拜多啲,so far so good
但係唔知係咪windows 10個hdr bug bug地,用唔到
同埋我又唔係覺得好貴,$2599 5年保養

喺英國想屌隻27吋，睇緊CF591同SE2716H, 兩隻差幾舊水 有咩分別揀邊隻好

這樣34UC99可能不錯
開幾個broswer/整片而言

C24FG70FQC
C27FG70FQC

不玩遊戲 C32F391FWC
玩遊戲 AG322FCX

$2599 5年保養 is very good!
假如是這個價錢一定推

Dell 加陣啲質素， 係咪真係咁需要買多2年保

FYI.

即係其實係保養期內都係一換一la

買了不就多兩年時間, 可以一換一的資格?
那還是有多比較好吧? 有貴很多嗎?

dell u2515h 插唔插嘢都雪花係咪死咗 尋朝打去hotline先
係咪正常都僲一換一畀我，冇撞冇剩正常用咗年半

只是200港元,所以我才覺得值得加錢轉5年保養

想問下 打機mon 應該簡高Hz 好 定高resolution 好
好難簡

睇埋你打咩Game同電腦spec

FPS既一定係高Hz

144Hz同60Hz 既 refresh rate 肉眼睇會唔會大分別 定係要親身玩fps game 先會feel 到
諗住砌部15k 既pc

極 大 分 別

無論係咪打機既時候都一定會感受到

嗯 職業選手都用240hz, 就是因為有優勢存在

只玩FPS/賽車不看影片可以考慮TN+240hz,
看影片又玩普通遊戲考慮165hz+IPS, 144hz+VA.

15大budget既主機
2k 144hz啦

2K144Hz既話如果將個Mon計埋落萬五入面連GTX1080都出唔到喎

繼續幫下CFG70賣廣告先
抵玩之選

得呀10k
出1080+1600
ps 我就咁睇佢字面上係15k既pc以為主機only

我都係估嫁咋
15K玩到 1700+1080Ti / 7700K+1080Ti

每日一推, 麻煩多多參考利用唷 ~

星河電腦螢幕資訊分享站

↑↑↑本人(台灣人)的個人網站,
(看到多鮫魚網站後, 自己整理製作的)

15k 係主機only

btw 2k 144Hz 有邊啲值得買
想要 curve 21:9

budget

因為個mon就用左好多年 所以想換個mon 但係對呢方面冇研究 所以睇下有冇巴打可以推薦下
係hktvmall睇過下有冇平mon 睇到個hp 23.8inch T3M79AA $999 平時會打下fps game咁 唔高要求 budget唔係好多 around 1000左右 有冇巴打可以比下意見

我都想搵個27吋以上 2k 144hz 21:9 或者16：9.
budget 5000樓下

我只能夠講144hz同ssd一樣
用過就返唔到轉頭

DISPLAY CARD 係GTX 750TI OC
推唔推得郁4K MOON?
我有2個OPTIONS.

1. 買多隻4K MOON,同而家隻1080 DUAL MOON. (驚推唔郁,要換DISPLAY.換要張勁DISPLAY, 其實洗唔洗換埋隻牛?)
2. 買DELL隻38" 21:9 (始終21:9 個價企得太硬,又唔想考慮1080P既21:9)

因為想多D位做野, 1080唔係幾夠用.
比較少打機,有時會執相.
4K MOON睇相係咪正D?

thanks 爸打

XB271HU 冇其他選擇 (唔要TN既話)

想問我雙mon 一隻行60hz1080 一隻行144hz 2k會唔會有問題 唔support?
用緊r9 390x

你張卡唔係好夠力喎

到左
屋企人住就唔影箱咁MK了
冇中任何死點光點陰陽等問題
黑mon同我部dell notebook一樣光撚過狗
得閒玩ps4pro時再報告
另外
個白框也野嚟
一開始係左上角
跟住發現可以用滑鼠拉嚟拉去
但唔知點整走佢

21:9 2k 高hz唔止5000
1080p就有

你指144hz推唔郁？

我諗緊要144hz定32寸

香港買CFG70既話大家暫時見過價錢一般幾多左右?
唔想出去搬 如果差唔多價好似上網買等人送好過

10k 畢直

好似24xx定26xx
無記錯係26
中央

rich
pg348q/x34 100hz
不過就黎有新款出

24"
27"唔記得係咪32xx

我都係想買24" 27"擺唔落

新款個Hz 會唔會高返啲
照你地咁講100Hz 好似唔多夠
等新款144Hz 先買
btw 348Q外型都幾型下

pg35vq
200hz hdr quantum dot gsync
可能好貴

ASUS MG278Q MG279Q
Acer XB271HU
3隻 2k 144hz 27吋 5000budget，唔計咩sync，計各樣表現都比較平衡嘅話邊隻好D？定係有其他更好嘅選擇？

呢隻唔錯 等佢出即買

PG279Q
買唔買得過?

對比同類型係咪佢個PANEL最好

玩完PS4 PRO
個畫面好撚正
同插notebook好似食左屎咁差好遠
我仲好記得我以前部14吋asus死貨notebook換依家部dell 7559
個畫面提升令我好感動
依家u2718q 唔計插ps4 pro我係一d感動都冇
同埋部野應該已經唔係IPS Glow 而係Backlight Bleed
雖然唔似多鮫魚個網講會發黃
但光到可以對住個mon同自己say hi
仲有因為我係notebook係開第二螢幕咁用
唔計字體問題
有d位硬係覺得有d微妙的唔同

結論：個mon光過馬撚，如果唔係好似我咁有特殊需要，想4k又hdr不如買電腦比電腦插

不管怎樣看其實XG2703-GS最好

Best 1440p 144-165hz Nvidia G-Sync Monitors:

XG2703-GS > XB271HU > AG271QG > PG279Q

看到下面他蒐集這麼多評測文章,
個人覺得還是較能相信的

MG278Q TN就算了吧.
MG279Q上面還有FS2735但更貴.

總而言之個人覺得XG2703-GS很強勢.

不過電視給電腦用,
還是有可能有各種相容性問題, 或者表現差的問題

買電視給電腦用可以,
但還是要參考RTINGS評分比較準確保險

所以收到貨使用到現在其實沒有很滿足嗎?

嗯 總覺得會到14000港幣左右的可能性不小.
PG35VQ/X34 , PG27UQ/X27
前者因為尺寸大應該貴, 後者因為規格更高也貴,
到底哪邊會更貴, 還蠻好奇的
理論上後者會更貴就是了. 4K這個名詞的關係

PG35VQ/X35 , PG27UQ/X27

PS4 PRO的部分很滿意
玩地平線很漂亮
開了HDR有如開掛一樣
顏色也很準
但電腦顯示器的部分我眼睛看到快脱窗
剛送來的時候打開firefox明顯感到有點偏黃
要自己先調一下
調好後
上熟悉的網站
和notebook的畫面放在一起有點微妙的差別
而notebook的畫面是比較舒服
但有趣的是做那些純色、漸變測試兩者的效果是一樣
只能先把問題怪在Backlight Bleed太嚴重了!?

Samsung C27F591 只賣$2000
買黎玩ps4好似好抵玩

嗯.. 這倒是蠻少見的狀況呢..
一般來說電腦螢幕是設計給電腦用的
不是電視取向的PS4 ..
照理說應該要反過來才對

特別是Notebook畫面還比較舒服的這部分
有點太扯了

調一下是用校色器進行調整嗎?
不是的話 校色器用下去不知道會好多少

拿到的這台機器漏光有很嚴重嗎? 均勻度還ok嗎?
不均勻很嚴重的話
的確有可能因為區塊亮度差距感到不適吧

LG平價4K裡面就看起來這台比較超值點..
但這樣還不是很好的話. 好像真的沒什麼好選擇了

24"香港~$2700
淘寶RMB ~2300
計埋滙價運費分分鐘貴過香港
仲有香港買有得驗貨有三年保

所以計完之後我都係香港買算

where咁平

新手唔識
想買個27吋Moon打ps4
Budget $2000左右
有冇推介

調一下是指調它的顯示模式，對比和亮度
預設的模式很偏黃很怪
選自訂或者遊戲模式就不會偏黄
但有時候看網頁亦有很微妙的違和感
例如上google首頁會有一種白色不是純白的感覺
但拿純白圖片測試又沒有問題
均勻感的話
就……
全均勻地漏光

這是沒開機

這是開了機
照片亮度拉高點就能看到我和大家say hi了

哇... 這有點誇張呢..
這也不是暗房下拍攝的不是

這樣會讓人懷疑會不會
新的LM270WR5面板反而還比舊的糟糕

記得這種漏光, 光靠校色器也不能救回多少吧

話說電腦使用之下HDR打開或關閉會有差別嗎?
不過一般似乎都是開Smart HDR
所以應該也都是關閉狀態?

然後又想到韓國文章提到HDMI線有些影響
這部分應該也還沒啥差沒錯吧?

低筆直 2000內 有無27~30吋 21:9 曲moon 推介

最好可以上wall mount

沒開HDR
開了HDR會感受到太陽的力量
PS4玩地平線開HDR很爽就是了
HDMI我只有一根所以不知道

我都等緊佢出 不過仲未有消息

太神奇了
大哥你之前提到smart HDR
我吃完飯後手賤去按了一下
想說既然是smart關掉應該也一樣吧（我在普通上網不是在玩PS4/看HDR影片）
然後
我好感動啊顏色和感覺都和平常一樣了
大師兄他回來了
完全不知道邏輯在哪
難道平常預設開了一半HDR

岩岩買左AG272QCX 但插完唔知點解部機signal變左出onboard display
試左一大輪 最終拔走一條RAM先出到display card signal
係條RAM有問題?

見到三叔有隻quantum dot 話係125% SRGB
其實用黎執相係唔係會好過IPS得99% SRGB?

仲有一個疑問就係D 21:9 MOON 係3840x1600
但4k就係3840x2160.
其實即係顯示既野係4k moon多過21:9?

哈哈哈哈
完全關掉之後就沒有這麼多漏光了是吧?

可能它真的有內建"多段HDR顯示"?

感覺八成是Dell在設計這個Smart HDR
偵測部分上邏輯有問題的機會蠻大的..

差點因為Dell誤會了LG的製造工藝就是了

這樣PS4/PC都能正常了, 真不錯.
但可能也就是要使用者自行開關開關的意思了

就算他的量子點能辦到SRGB 125%
但他還是"VA", 而且廣色域也不是達到就是好.
裡面有一堆色彩準度參數之類的有差距.

基本上個人覺得還是IPS+99% SRGB比較強(經過校色後)

廣色域在低階產品裡面也不只三星有,
像飛利浦的276E6ADSS也是SRGB 125%
但其實也是一蹋糊塗的產品就是了.

"其實即係顯示既野係4k moon多過21:9?"
沒錯, 多3840x560個像素.
可以顯示出更多細節.

目前HDR產品還非常少.

HDR最便宜的可能還真的就是
DELL S2418H這產品了

廣色域參數是指DELTA?
就是說如果va經過較準,色彩準確度都會比ips差?
就算quantum dot 應顯示較多顏色,但不代表它所顯示的顏色是準確?

是的
漏光還是有
大約少了20%吧
雖然還是比隔壁一樣是IPS的notebook多
不過不會被閃瞎了
另外之前忘了說
這台如果顯示1080的話字會有點糊和不夠圓滑

4k的話

有些會變很幼

以及可以移動和遮掉就是不能刪掉的神秘框框

想使用4K的朋友要注意
以及這台是9月生產的
看來銷量很好
要多推廣綠色的問題了

那部分好像有一堆可以爬的文章吧.
像PA329Q也有看過不少罵文, 31UM97也是.

像這篇就在罵31UM97
他就看了色溫偏差 亮度偏差 色溫和中心偏差 亮度和中心偏差
黑色純度 白色純度 最大色彩偏差 色彩平均偏差這麼多數值

IPS橫行美術界已久, 同仁通常也是用一樣的IPS屏.
做出來的作品丟到VA多少還是不一樣吧
光對比的差距就很大了.

VA的可視角也沒有IPS這麼好.
更別提三星的產品幾乎是曲面, 更
不是理想的參考產品.

另外原廠調教也很重要就是了.
越是專業的人越需要NEC/EIZO的細心調教.

哈哈哈哈
哇.. 到底是哪台Notebook這麼厲害? Surface Book?

嗯 正常吧 4K螢幕還是用要4K解析度才最理想.
只是DPI調整會很煩就是了. 27吋+4K按鍵文字都很小也不好調整

那框框是啥也不知道了.. 倒是蠻好奇的
哇.. 9月 那不就生產還不到一個月你就拿到了

如果少玩遊戲，有時候會用lightroom,看電影。
34uc99 和u3417w 怎選？ 都是10 bit的
還是直接上32吋 16:9 4k 的？
不知道16:9 4k 的mon, 兩個視窗左右分屏的工作空間會怎樣

S2418H的HDR效果應該很糟吧
亮度也只有250cd, 沒用過不太敢講就是了.
不過有的試總比沒的試來的好.

34uc99 >> u3417w,
產品/面板新舊&曲率上就已經分出勝負了.

32吋16:9左右分屏還是多少會覺得窄吧
預算夠的話 買日系面板倒也蠻不錯的
喔? 香港還沒賣SW320就是了

但香港的32UD99倒是蠻便宜的..
一樣有假HDR可以玩.

喔 但34UC99便宜了3000港元左右.

可能就在這兩個產品中決定會比較好吧.

我用u2718q 只有350也快亮瞎了
特別是在白天加上平地的埸景
250應該很足夠了
至於需不需要
要看你想不想在遊戲中的夜晚埸景開一個超遠視野外掛
又或者玩恐怖遊戲搶先把蹲在暗處的敵人幹掉
玩地平線在夜晚埸景開HDR連女主的force都掃不到超出範圍的敵人都能看到了

哇 350cd都能到這樣的話
UP2718Q的1000cd不知道又是怎樣的境界了

u2518d雖然也有350,但我只開了10%光度...太光了

不是吧10%
我開到50%也覺得很黑

我U2718Q 是開0%

我都係U2718Q 開到100%

100%光過肉眼望太陽喎ching
唔通你先係天選之人中左0%漏光的神mon

我個部應該無漏光 得ips glow

佢d glow多到漏光咁

玩PS4 pro有咩4K HDR moon好用

u2718q
漏光
綠色有bug

今日換左U2417H
想問下點樣SET啲色先可以近似到MBP?

這到底是正面宣傳還是負面宣傳

三叔24吋 cfg70 2700蚊抵唔抵屌

這叫作姜太公釣魚

24-30 吋 4k HDR moon 60-100hz 有咩選擇?

u2718q
兩大賣點
漏光
綠色有bug
你值得擁有

之前買MON都冇特別去睇D SPEC, 平and外形靚就算
用落又唔覺有咩特別唔同 都係用黎打機多
不過有時睇d黑色位 又真係睇死人 我一直以為係亮度問題
睇完樓主個網先發覺到 原來係關個mon事

btw 主要想問 想買個32吋MON玩PS4用, BUDGET 5K內 有咩推薦?
唯一要求係想要有內置喇叭 thanks

之前都想買呢隻.
但係一見到DP 有綠光
電腦又冇理由插HDMI. 係咪得8BIT?
仲有冇其他選擇? 5K樓下budget

台灣巴打個網
個價係台幣除返4
5k只有u2718q

你好 請問aoc u2777pqu怎麼看呢?
網上資料不多 有人說是LG panel

這款不確定面板是哪家的,
不是LG就是友達吧.
感覺是LG的機會比較大一些.

這款規格看起來很OK
350cd, 10bit
雖然不知道是不是原生10bit

4000港幣的話很超值了.

Samsung LC32H711QECXXK
以色彩最漂亮應該是這台
但沒有內置喇叭

Samsung LS32E590CS
Philips BDM3201FD
AOC I3288vwh
Philips 323E7QDAB
這些有, 個人都覺得很爛.. 1920x1080

可能的話
LC32H711QECXXK+外置喇叭是本人唯一推薦了

但AOC I3288vwh外形及底座好正 除了1920x1080 還有什麼不太好?
因為空間狹窄 我怕samsung的底座會不太適合

我問中田都要2820

其實還蠻難比的, 光看亮度與介面是LS32E590CS強不少.
照理說VA也比較適合PS4, 喇叭2 x 5w也較具力道.

LS32E590CS這台底座也不合適嗎?

LS32E590CS 這個貌似不錯, 但如果放得下的話 我買LC32H711QECXXK這個好了
但為何590會比711貴? 不是711的spec更強嗎?
先感謝你的耐心解答

喔 那的確是不合理的吧.
可能就是當初出市的時候的建議售價比較高
後來又不想虧錢, 然後到現在還很貴吧?

可以的話當然還是711好就是了

711 不知道我不幸, 還是什麼
這款品質其實如何.........
連續拿到的都有問題

更被人提醒年前的NOTE 7

HEY 各位巴打 我老婆岩岩係舊公司 執左部野返黎 SAMSUNG MD46C

呢部野我見SPEC好似唔差 但呢部野既定位其實係咩黎!?

呢部野既SPEC:

我見佢HZ數都高 係咪可以當GAMING MON用!? 雖然咁大應該會睇壞眼

8ms

其實"假HDR", 和沒有HDR 的分別大唔大?
如果LG 27UD88-W 或者 U2777PQU 點樣揀?
平時用黎HEA 執下相, youtube 睇下片咁. 絕對完全唔打機.

有咩問題？ 想買27” ch711

如果用外置喇叭的話或是增加BUDGET至6-7K, 有更多的選擇嗎?
看了AOC的SPEC, 確實比較差 只有底座尺寸符合我的要求

其實都幾大下
玩ps4開HDR好撚爽
不過要坐到好撚遠唔係光死自己

冇用過有嚟個功能的mon
唔評論
HDR除左好撚光之外
畫面D色都會有d唔同
比較靚

「將啲喑位變光啲」係HDR係相反，將原本有N個step EV既dynamic range減去N-X，換言之係LDR，low dynamic range

有野問下
DELL U2518D
DELL官網$2480 3年保 / $2680 5年保
入唔入得過？

仲有MBPR 2014 插MON 係咪HDMI輸出？

想入PG279Q
各位巴打點睇

上網見邪都要5999，好撚貴
不過又好似好正

我$2599五年保

不定期推下, 麻煩多多參考利用唷 ~

星河電腦螢幕資訊分享站

↑↑↑本人(台灣人)的個人網站,
(看到多鮫魚網站後, 自己整理製作的)

終於turn到一樣色
真係唔明Dell預設的標準模式幫你turn到成個mon偏黃係乜玩法

這麼厲害 有用校色器嗎?

調亮度和對比
之後模式再轉到自訂模式調三原色

呢隻mon點睇，用黎打ps4既話

而家啲MON保養係咪要登記左先有，
LG個網登記要俾晒名同電話，唔係好想填。

係邪都買左個philips mon
想問下張保用卡洗唔洗寄番去先有保養，定一買番黎已經有

巴打有冇數值參考下
我而家藍調高5% 亮度50% 對比85% 不過都係黃黃地

我熄HDR,對比同三原色全部SET 100%
記得檢查下係dell官網download/買機包果隻碟果個控制程式入面係剔左手動轉mode定自動轉mode
如果係自動轉mode你set完去自訂mode佢隔一陣又會自動轉返去果個on9標準mode

711個座有無得拆,好大舊

請問知唔知Eizo CG2730 而家香港有冇貨？ 如果有邊間有？
隻CG277死咗，諗住星期六去換moon

如果你咁人手tune 其實無咩用
因為你只會係呢個範圍啲色Match到
但其他圖啲顏色或者灰階唔同， 即刻又唔match.
tone curve 無咩邊隻moon 係完全linear .就算eizo 都唔係100% linear

如果真係要match moon, 都係買返個colorimeter啦
平平地i1Display Pro + free Dispcal 夠做，普通用

1500樓下有咩好推介
用尼玩switch同pc
應該買個雙hdmi
定係用vga插pc，hdmi 插switch
而家仲用19吋左右1366x768
所以唔洗太大都可以
求推介

點解Notebook 插hdmi去 24mp88度得翻60fps 既？

對電腦唔熟
想買個平平地長橫既mon工作用
用黎駁落macbook 12寸度
望過呢幾部
Philips 278E8QJAB 27" FHD Curved UltraWide VA LED Monitor
Dell 24 Monitor: SE2417HG
LG 25UM58-P 25inch UltraWide IPS LED Monitor
LG 29UM59A-P 29" UWFHD UltraWide IPS LED Monitor
LG 25" 21:9 2560x1080 Full HD UltraWide IPS LED Gaming Monitor (25UM58-P)

其他巴打有冇其他推介？
係袋鼠國，可以接受其他細牌子
主要夠橫

Go for it. I think it just fine. 375 AU Dollar

BenQ EW2445ZH, 假設可以買的到個人覺得這最好.

非常好啊, 可以忍受水貨的話當然ok.

pish

[url]
[/url]
這幾家店打電話問會問不到嗎?

想問下如果dual monitor
係咪唔會一個tn一個isp?
我想要dual monitor 係想分開兩邊可以multitask
又或者可以一邊打機一邊睇戲
相信唔會一段片放大用兩個mon睇 咁係咪唔係太怕色差？有無咩推介？
唔該哂巴打

4000樓下想買隻27”掛牆4k Mon
睇戲多，間唔中執相打下機，
岩岩係腦場有個sales推介我揀aoc u277pqu,
呢隻Mon點？
有冇第隻差唔多可以比較下？

也不會有需要用兩個螢幕同時看的時候吧..
預算多少呢? 買兩台嗎?
玩什麼遊戲? 144hz or 4k需求?

上面反逆衝突巴打推薦的
U2718Q可能比較理想

預算3000-4000
我知唔多 但第二個屏幕只打算用作multi task
所以應該唔需要好高質 諗緊樓主推薦既2000蚊mon+約1000既作輔

上網搵好似較多人推薦兩個ips
因為就算tn擺正中 ips擺側邊 咁望ips個陣個tn都會好奇怪咁

再次唔該巴打

我的廣東話閱讀能力沒有非常好
但個人覺得3000~4000
那就買兩個一樣的就好了, 然後要最細邊框的.
個人推薦Dell U2417H

PLS = 三星版IPS技術, 兩個也才3260元左右.

Dell Online一隻u2417h應該係$1699

不要再推介U2718Q了, 我換了五台每一台都有問題, 最後退貨了

第一台: 背光不均勻， 有亮點，屏幕裏有塵，調低亮度會閃
第二台: 屏幕正中央有一大顆塵， 有三至四個像數點那麼大
第三台: 陰陽屏，屏幕裏有至少五顆麈
第四台: 左下角偏黃，一顆亮點
第五台: 左邊偏黃，四角明顯偏暗，調低亮度會閃

綠色問題就不要計了, 反正每一台都有
前四台是六月生產的rev.A00, 最後一台九月 rev.A01

這麼誇張@@"..
不買這個LG IPS 也只能買

LG 27UD69 4370元
LG 27UD88 5390元
ASUS MX27UQ 6550元

而且又是比較舊的面板,
也沒有假HDR功能吧

只能說可能真的LG良品率不高(或者香港貨源有問題?)
需要運氣抽, 但抽到好的就很划算了不是嗎?

喔 不小心打到表情符號 sorry

其實沒有不準用表情符號和emoji 的規定，只是有些人不喜歡然後亂罵人

笫五台Dell客服特別告訴我是”即時在工廠生產的”，收到貨也的確是九月生產，不過還是有問題
Dell 以前的QC不是這樣的，我之前買的U2414H ，U2515H 和P2415Q 都沒有上述的問題

嗯 香港朋友跟我說那是以前高登留下來的"傳統"

可能是Dell QC問題也可能是LG那邊就有問題吧.
但不買這台拚運氣,
要買哪台比較划算還真想不到就是了

有錢的話誰也想買SW320/CG318-4K這種日本面板吧.
但沒錢就麻煩了, 要划算就選擇不多了.

謝謝你的回答啊
之前不知道你不會廣東話 不好意思
我會考慮這款的 大膽再問一下有沒有其他覺得不錯的讓我多比較一下？
謝謝！

其實c24fg70/73 反應速度較最快，光度有冇方法較低啲？ 太光睇到就嚟盲同埋玩一陣就好攰

真係唔得就唯有用返一般反應速度

HP ENVY 27s 3999元
AOC U2777PQU 3860元

看了一下香港格價網有多這兩台...
但完全不知道是友達還是LG IPS..

如果不要U2718Q還真的只能考慮這兩台了

結果我訂了UP2718Q 貴死了 不過只有這台有均勻度補賞和硬件校色。希望不會有亮點壞點吧

我不敢買其他品牌, 沒有一家比得上Dell的保固服務。 前面有巴打提到他的27ud69左上角漏液晶, LG竟然說正常

還想的到EW2775ZH不錯, 或者EW2445ZH,
友達最高級VA.

還想的到U2518D一台報價好似23xx
上面那兩頁有提到報價, 三年跟五年價錢不一樣.
素質比U2417H高不少, 有假HDR可以玩.

嗯 很貴阿... UP2718Q.. 目前唯一"真HDR"..
巴哈上有位Lui香港巴打也買了這台.

現在也只有SW320有資格跟UP2718Q相拚吧
可惜香港還沒賣SW320的樣子.

這台這麼貴 當然要一直退一直退拿到完美機器吧.

香港Dell好像真的蠻不錯的?
Lui巴打也說只要有問題, Dell馬上就會幫忙處理.

這是當然了, 上萬塊的顯示器有瑕疵是絶對不能接受的

Dell HK的保固比較像外國的模式。產品出問題的話直接打電話過去然後email溝通一下就行了。他們會派運輸上門一換一的。

嗯 然後好像線上報價價錢也蠻不錯的.

台灣這邊報價也沒這麼好,
服務也沒這麼出名, 感覺用的人反而不太多就是了.

像這次U2718Q/UP2718Q
似乎Dell也沒打算在通路上鋪貨,
台灣人應該也不太想去直接打電話下訂單就是了.
價錢不好+不習慣, 服務不出名.

喔 這篇是Lui巴打寫的短文章

他那個Fastest模式只要設下去就沒有調整亮度了嗎?

咁係咪漏光 有冇得換

睇落唔錯
想搵埋有支援usb c頭
打漏左呢個

USB C go for it.

BTW Check price with this site

Nice tempting

新買個MON 4條邊好似有漏光問題 但好完整咁圍住4條邊 係咪正常?
型號係 AOC AG322FCX
THANKS

有冇巴打知XL2546香港邊度有賣?

另外如果想睇D 144HZ MON, 邊度多鋪放出黎可以望下?
因為諗緊TN定IPS, 想肉眼睇下差幾遠

仲有就係 個MON同個框好似分離咁 中間D邊位篤落去 可以離開到個框 定係曲MON係咁?

很工整的話通常是正常的, 一公分以內也是正常的.
因為大部分螢幕都是側光式Led,
通常東凸一塊西凸一塊非常不均勻才叫有問題

可能可以去體驗看看XL2735,
一樣是DyAc+TN, 另外還可以直接打那幾家電話問看看XL2546.
"Benq授權經銷商" "BENQ 特約經銷商"
這兩家特別可以問看看吧

本身用緊U2414H，想買多隻雙mon用，平時文書工作多，有咩推薦

呢3款
u2417h
s2418h
定p2418d 呢隻24吋行2k
邊款好？ 希望有巴打可以解答我呢個問題

其實想上27吋 如果買27吋兩邊喇叭就冇位放 定係將個喇叭放係個Mon後面 但會唔會好怪

個人覺得論面板品質P2418D應該最好.
但S2418H有假HDR可以用(加分很大)
個人會選S2418H.

岩岩壞左隻用左幾年的120hz
諗左晚,又唔想用返60hz, 唯有揾144
但係又窮喎...
所以想問
acer gn246hl
BenQ xl2411
aoc g246pqu
有無邊隻係特別伏?
依家心入面prefer benq多少少,買e隻會唔會炒車㗎
thx all

個人認為XG2401才是這個價位附近最強的.

The Viewsonic XG2401 has much better image quality than the AOC, Asus and Nixeus 1080p options which should only be considered if one likes getting ripped off or will not save up the extra money for the Viewsonic.

The Acer GN246HL (review by PRAD) and Asus VG24QE (review by NCX) are terrible choices compared to the 144hz monitors in this thread since they use LED PWM Dimming which ruins motion clarity (example), and have abysmal (Acer GN246HL and VG248QE with 3D/Lightboost enabled) or mediocre (VG248QE @144hz) colors and contrast.

The AOC G2460PQU (Review by PRAD) also uses PWM and has slow pixel response times compared to modern competitors, but it does have better preset color accuracy than the terrible Acer and mediocre VG248QE.

台灣大大你好,昨天在上網查的時候也看過一些討論,led pwm controller問題好像是會影響最低亮度?
你這樣一提我也留意到這滿重要的...之前由ccfl轉成led感覺超不舒服,習慣了很久.不知是不是那led螢幕比較差所致
不過大大你提出viewsonic那台比較好的原因是? 色彩差別?
還是我應該先去賣場實際觀測一下?

PWM影響用久傷眼度, 越低亮度下使用閃爍頻率越低越傷.
是背光驅動控制電路設計不良造成.

XG2401為什麼好, 因為那個作者已經濾掉很多型號了.
看得懂英文原文的人+看的懂評測報告的人講出來的話自然比較能相信.

仲有冇巴打比下意見

$4000以下 有32吋144hz有hdr的曲面mon推薦嗎 , 如果沒有可以不要曲面 , 主要用來玩ps4的

acer xb1 best setting

AOC AG322FCX should be the only one you can buy.

我看他後面也有提到xl2411z轉mode後色彩也ok, xg2401也是轉完才ok, 有點分不清楚原因
另外xl2411能不能查到是不是pwm 的? 內文在pwm部分沒提到,有點心癢癢

打晒全部無現貨
所以先係度問知唔知邊度有現貨

不過算啦啱啱係Centralfield 訂咗15480
包送貨，代理有貨星期6轉到過去，送埋上門

how about budget$5000

XL2411Z
being good for a TN after switched from the terrible FPS mode to the Standard Picture Mode

XG2401
has superior color presets compared to all of the non-G-Sync 24" 144hz 1080p TN competitors

xl2411改過版吧
以前是PWM的現在不知道了

Update: As of July 2013 the monitors have been upgraded to the new flicker-free (PWM free) ‘Revision 2.0’. The P/N associated with this in the UK/EU is 9H.L9SLB.DBE.

一樣吧. 格價網五千以下就只有那台了.
除非格價網沒放上來的型號 香港有在賣的.
但那也不知道了. 台灣這邊是有四台選擇的

ASUS VA326H
AOC AG322FCX
VIEWSONIC XG3202
PHILIPS 328C7QJSG

香港? 我只看到一台唷

反逆衝突巴打在嗎? 想請問一下,

U2718Q的HDR功能需要打開螢幕HDR選項.
那Windows10那個HDR模式也需要打開嗎?

這個東西

非常感激 會先打電話去問問
暫時看好像沒什麼地方有開賣XL2546,
XL2735太大放不下

好奇一問，魚巴去左邊
如果1001魚巴都未上水下個post台灣巴打開，大家有咩意見

想買隻21:9
睇中咗Dell u3818dw
唔追求高刷新率
會唔會有更新嘅推薦

有點不太知道為什麼一直要重新開Post
這是因為文章太長太多會很複雜嗎?
一般是幾頁就重新開一次呢?

嗯..
DELL U3818DW
LG 38UC99
在格價網也只看到這兩台可以選了

還有一台ACER XR382CQK
但格價網還沒出現 應該還沒賣
XR382CQK傳說有假HDR可以玩
但我覺得應該是騙人的.

那我只好選Dell吧
感謝回覆

人不在家
我回去留意一下

系統設定來的
每一串最多只有1000個回覆
數量到了就會被系統鎖起來只能看不能回覆

嗯嗯 感謝! 主要還是不太懂

HDR訊源"影片"&"遊戲"之下
這些HDR開關要如何進行調節就是了

有看到韓國文章是提到
不支援HDR的遊戲 > 開Win10 HDR + 開螢幕HDR
支援HDR的遊戲 > 開螢幕HDR + 遊戲內部的HDR(Win HDR關)
但據說都只能在全螢幕模式下才支援

影片的部分就不太知道了..
但看Lui巴打的文章

按造敘述是要打開Windows HDR選項
然後還要加上Madvr+Lav左上角有出現(HDR)才算成功?
(Windows HDR選項關閉還會變成綠色畫面異常顯示?)

還蠻複雜的,
這Win10的HDR開關到底跟這些訊源有什麼樣的搭配關係
就想把它搞懂來就是了..

喔喔.. 原來如此. 也算合理的設定.
只是還是有點麻煩.

有冇巴打解答

看了一下價錢, 覺得價錢沒差多少, 為啥不拿U2518D?

我電腦原來沒有HDR

那個功能要更新到
最新版本的Windows10 Creators update版本才會出現

這個東西.

據說只要系統偵測到是螢幕/顯卡支援HDR就會自動顯示那個項目

The W10 HDR button is there to make it easier than going into the monitor's menu and turning off HDR. To use HDR you need to enable movie mode and Smart HDR in the monitor's menu settings. When Smart HDR mode is off, the HDR button in W10 does not show up until you enable it again. Doing this with OBS running caused OBS to crash. The delay at the end is due to having to use the monitor's menu to turn off Smart HDR, and you can see the W10 HDR button disappears.

What you can't see is the monitor's brightness and color dims and fades with HDR mode on until you play a video. With it off the brightness and color return to normal.

看了一下那個影片底下的敘述,
所以這可能是一個配合當初所說的"Smart HDR"功能的按鍵開關?

要利用HDR一般需要打開"電影模式"與"Smart HDR"
但現在做到系統裡面讓他變得更簡單了, 比起進入選單關掉螢幕HDR.

當"Smart HDR"關閉狀態之下, W10 HDR按鍵不會顯示.

按下該按鍵直到播放HDR影片之前, 色彩與亮度都會變暗.
但關掉之後馬上就會回復到正常的顏色與亮度.

假設是這樣的話, W10做這個東西有多大意義就是了...
不知道實際上真的是這樣嗎?

所以從頭到尾就只有螢幕開關跟遊戲開關?
至於影片的部分可能沒有所謂的開關存在?
又或者那個開關是Madvr在控制的?

L豬 27UD69 間間都話賣晒
隻野係唔係真係咁正
係唔係真係咁好賣啊?

幾時有21:9 Ultrawide + 200Hz + Quantum dot + HDR10 + IPS monitor?

快了吧 再三四個月, PG35VQ/X35, 不只HDR10吧 還有Gsync-HDR
喔 但是是VA.

IPS要靠LG突破了, 但LG沒什麼實力做高刷新面板.

玩遊戲，但不追求高速FPS和人對戰，
大作如刺客教條 / 生化危機 / 蘿拉 / 甚麼都打
IPS還是VA好？

IPS好啊, VA可視角差, 就算有曲面還是容易看到色變.

不過21:9產品上只有LG IPS在做, 但LG沒有量子點技術.
友達有量子點IPS但目前沒想做在21:9上吧

IPS vs 量子點VA, 個人還是覺得量子點VA比較好.
PG35VQ/X35也是友達VA就是了.

再搜尋了一下 發現一個大的屏幕也許也能做到我想要的 只是玩遊戲不能選全屏而已

這個程式可以用大的屏幕做到多工效果
你們覺得能不能取代雙屏呢

這樣的話 請問想要144Hz的24/27屏幕
Samsung C27FG70FQC $3830 27"
Samsung C24FG70FQC $2820 24"
ViewSonic XG2401 $2190 24"
這三款都可以吧？

21:9大螢幕很貴就是問題吧.
多工就需要至少解析度3440x1440產品了

至少也是6000左右那三款了.

嗯 那三款就OK了.

所以還不夠理想了吧？
看似還要等下去

我覺得夠理想了, 只是"價錢"會不夠理想罷了.
等不到IPS+量子點的.

昨天去走了一回,沒看到viewsonic, 好像有點難找,
不過回家看多一次spec
發現xg2401沒有dvi....現在用的gtx680只說有standard displayport, 又沒說是不是dp1.2,不敢賭

Outputs DVI-I, DVI-D, HDMI®
1.4a, DisplayPort 1.2

Displayport 1.2
於2009年12月22日發布。

GeForce GTX 680 March 22, 2012發布

我看不到不敢賭的理由呢

昨天去走了一回,沒看到viewsonic, 好像有點難找,
不過回家看多一次spec
發現xg2401沒有dvi....現在用的gtx680只說有standard displayport, 又沒說是不是dp1.2,不敢賭[/quote]

Outputs DVI-I, DVI-D, HDMI®
1.4a, DisplayPort 1.2

Displayport 1.2
於2009年12月22日發布。

GeForce GTX 680 March 22, 2012發布

我看不到不敢賭的理由呢[/quote]

因為我那張是reference version, 上nvidia看沒寫1.2的,我怕會不會是伏
不過剛才上us的nvidia找到live chat問完,是1.2的
我還是第一次找到間live chat真的能用的公司

Outputs DVI-I, DVI-D, HDMI®
1.4a, DisplayPort 1.2

Displayport 1.2
於2009年12月22日發布。

GeForce GTX 680 March 22, 2012發布

我看不到不敢賭的理由呢[/quote]

因為我那張是reference version, 上nvidia看沒寫1.2的,我怕會不會是伏
不過剛才上us的nvidia找到live chat問完,是1.2的
我還是第一次找到間live chat真的能用的公司[/quote]
嗯 那就好啦

基本上只要在2010之後出的卡都會是1.2啦.
GTX 680更是 2012年的產品了,
應該沒這麼扯還要用舊規格

因為我那張是reference version, 上nvidia看沒寫1.2的,我怕會不會是伏
不過剛才上us的nvidia找到live chat問完,是1.2的
我還是第一次找到間live chat真的能用的公司[/quote]
嗯 那就好啦

基本上只要在2010之後出的卡都會是1.2啦.
GTX 680更是 2012年的產品了,
應該沒這麼扯還要用舊規格[/quote]
不過viewsonic好像滿難找(攤手

這三家都沒有嗎? 可能網路上買比較快?

LG 34UC79G 34" 好唔好？
144Hz 但又21:9既 最平好似得呢款
見唔到有30"以下既

想問下, LG 27UD58. Hkd $2920, 買黎打ps4 pro得唔得, 或者巴打們有冇其他推薦?

想問下U2518D搵到SALES 報價$2199
同價有冇其他選擇係更好

21:9 30"以下就不用看了, 不是很好.

LG 34UC79G 5000左右價錢不錯, 可以買.
評價就普普通通, 及格左右而已.

不玩遊戲的話個人覺得34UC99會更好.
不過有提到144hz看來是有玩吧?

要平可能就只有它了吧
再上去只能推會被人念的 HKD 3899 U2718Q了.
抽到好的成品超值, 沒抽到就需要一直換?
前幾樓文章有人說不好抽

不覺得會有更好選擇,
這台很不錯.

咁平?上個月重係要$2399

[#Mon#Monitor] 電腦螢幕集中討論#11

快到1000帖了, 確保此討論串能夠持續順利進行,
將此帖重開, 歡迎任何討論交流.